【互動】【喪屍】《凌晨三點，我屋企門口有敲閘聲》（6）

終於係前面加翻個【 號

撞正小弟要搞年宵同埋新年翻鄉下 真係唔好意思
不過點都好 我會盡力偷時間嚟打文
多謝不離不棄嘅你地仍然係到
後面一定會加翻速補數！

多多留言推post 新讀者追到live記得話比我知
正評 追蹤 幫我㩒曬落去！

post1：
post2：
post3：
post4：
post5：

新一篇繼續取前20個回覆之中先拎11票嘅選項為答案
每100正評會出一篇人物外傳
依家差大家一篇帕奇、一篇金仔、一篇MK妹
睇吓進度有無可能開到莎姐外傳

榮叔外傳在此： ＃98[/quote]

支持！

屌 今次到del少咗尾個嗰quote

Lm

懷疑樓主嚴重手殘

嚴重未入mode
流浪在外

留名

新post無文？

有 係車到翻緊屋企啦

lm

新post 推一推

新po留名

留個靚名

聽日終於唔洗拜年～耶

樓主屋企真有錢

大陸嚟

Nissan?

係啊 咁你都睇到
btw我無研究開車 所以唔知咩嚟

之前屋企有部
應該一樣款

rich

彼此彼此

文呢

A route

「你啱，」你對自己竟然會被MK妹說服一事感到可笑的同時，卻又不得不認同她的想法十分正確。

的而且確，根據你們先前在山坡上偵察得出的結果，離你們最接近的另一群喪屍也在千米之外。如果能趕在被其他喪屍包圍之前遇上榮叔他們的話，從原路正面突破也許可行。

「但我哋要快……好快。」你動了動托著步槍的雙手，努力讓自己的緊張情緒紓緩下來……畢竟你之前可沒有任何使用步槍的經驗。

「好，行！」你壓低聲線喊著，又把步槍的槍托抵在右肩之上，雙腳開始跑了起來。

然而，即使你腦內知道自己需要再加快速度也好，身體卻感到力不從心－－本來要在充滿障礙的山林之間迅速移動已經是一件極不容易的事情，更何況現在你們更是身處在近乎伸手不見五指的環境之中，要再提高步速前進可說是難上加難。

「喂……喂！依家周圍都黑鼆鼆……呼……你咁樣直接向前衝……嗄……點睇到……啲喪屍啊！」只聞MK妹在背後上氣不接下氣地喊著。

「你驚死佢地……呼……唔會主動出現咩！」

「啊！！！！！！！！！」話音未落，面前隨即傳來一聲嘶吼。

……獵物就這樣出現在面前，它們又怎會不主動找上門來！

「砰！」你扣下板機，藉著槍口瞬間併發的火光立即辨明了其中一隻喪屍的蹤影後，又接著調整角度連開數槍。

「吼啊！」走在前方的喪屍慘號一聲，隨著最後一下槍聲響起而倒地；你站在原地，屏息感覺著四周的動靜，卻仍遲遲未有另一隻出現的跡像。

你決定留在原地靜待片刻（a），

還是認為自己只是一時看錯，附近可能只有一隻喪屍，你們應該立即起行（b）？

a

B

新讀者LM 追咗2日睇曬
btw A

A

多謝支持！

b

B
走得快好世界

b 反正主角唔會死

凌晨三點睇到而家，btw b

咁chur 通宵無嘢做咩

可能mk妹會

A
新年流流唔想mk妹死住

阿俊會保護佢

開波～

邊個係阿俊btw 明明係浩南

同第二個故撈亂咗

A route

身處在一片漆黑之中，你的聽覺比平常變得更為敏銳，任何風吹草動也無法逃過你的耳朵。整個人彷彿被凍結在原地一樣，站在原地一動也不動的你正全神貫住地留意著周遭環境中的細微變化。

……第二隻喪屍就一定就在附近……一定是。

「做咩企－－」「噓……」還未等MK妹說出完整句子，你便馬上示意她不要發出聲音，好讓自己能夠集中精神。

簌簌、簌簌，草由遠至近的動了……不，那不是腳步導致的，單純只是晚風吹過……對，你感覺到了，那是一股輕撫著臉龐的風；當然還有那頭頂的樹葉被它吹得沙沙作響，偶有一兩片枯葉跌落，輕輕擦過了你那抬高至及肩水平、手指正扣在扳機上的右臂。

片刻後，你又感到臉上的氣流停下了。

沙沙、沙沙……你下意識地抬頭一瞄，即使瞳孔擴大之後所吸收的光線其實仍不足以辦清事物，但你還是大慨看出了草木逆著月光的輪廓。

……不對，風已經停了！

你頓時意識到頭上的並非是風，而是另一隻潛伏良久的喪屍！

「咔嗄！！！！！」一聲從未耳聞的乾吼聲突然從頭上傳來，未等你把槍口往上指去，身上已然感受到一陣重壓，立時失去平衡往後倒去，就連手上的步槍也掉到一旁。

「浩南！」MK妹疾呼一聲，但手無寸鐵的她只能眼睜睜地看著。

「……嗚！你淨係識嗌我個名無用㗎！」你極力抵擋著面前無法看清楚外貌的喪屍，已沒有餘力及空閒從地上重新爬起。「幫拖啊！仆街！」

「我……點做好？」她顫抖的聲音再次從腦後傳來。

你決定讓她拾起一旁的步槍，朝著你身上的喪屍開槍（a），

還是讓她暫時引開喪屍的注意力以爭取時間，待你拾起步槍後再將它擊殺（b）？

我都畀你撈亂咗
心諗主角唔係叫阿俊咩

繼波斯貓之後又一經典

開始覺得進度太慢，打咁耐 都仲係停留係呢一日

mk妹真係... 好鬼累事
又引喪屍嚟又成碌木咁

終於LIVE到可以揀啦！

女人不嬲係咁架啦

B

B
夠鐘收飯盒

多謝支持～！

比feminism負皮

翻到香港會加速翻

B
Btw男主個名個選項唔係家俊/浩南咩

係咪衰呢你搞到個個亂曬啦

邊個係家俊

B
終於追到live

多謝支持～

Push

過完新年，個po已經收收地皮

唔緊要啦 我真係出唔到啊嘛

又追曬po
樓主要加油
Btw B

加油，辛苦樓主了

12點後先有文 今日有嘢做 聽日一早就準備翻香港了

等你出文呀

你個帶字係簡體嚟

你唔講我都唔知自己打錯

好樣衰

我都以為太耐無文睇搞到記錯男豬叫呀俊

btw 推

同埋簡B!

一半now

B route

「幫我引開佢！」你咬牙看著近在咫尺的步槍，然而此刻卻無法騰出手來伸向旁邊。持續與喪屍的抗衡使你的肌肉迅速疲勞，在雙臂逐漸感到酸軟無力之時，來自於身上的力度卻有增無減。

「引開佢……吖！我知點做啦！」MK妹靈機一觸，忽然伸手把身上的外套脫掉。

雖然雙眼難以在黑暗之中看清動作，但她一舉一動所發出的聲音仍能讓你推斷她正把衣袖褪去。「喂！我係叫你幫手啊！你做咩除－－」「咔啊！」在喪屍的猛攻之下，你根本無法一心二用，只好又把責斥MK妹的說話給吞回去。

……可惡！她到底在幹甚麼？都已經到了危急關頭，還在那邊不明所以地脫著衣服－－不行……局面再這樣僵持下去的話，很快你就再撐不住了！

「……屌！嗄－－啊！」你雙眼緊閉、咬著牙大聲一喝，雙手發力之下把愈發靠近的喪屍又重新往回推去。

「點解無用嘅……無理由㗎……」MK妹疑惑的聲音傳入耳際，顯然她並不滿意自己把外衣脫掉而得來的「結果」－－如果會有的話。「……佢哋唔係靠個鼻嚟聞嘢㗎咩？」

你雖在第一時間對她的奇特想法感到啞口無言，卻馬上回想起在油站對抗喪屍的一幕－－當時你正是運用同樣原理把喪屍的注意力轉移到帕奇身上；只不過你是透過掩蓋自身氣味來凸顯另一方的氣味，而MK妹則是直接移除自身氣味的遮蓋物以增強氣味。

不過即使你想通了她此舉的動機，也未能理解這隻喪屍完全不為所動的原因。它分明不是處於進食狀態，又怎會早已把你鎖定為獵物？

……難道說它是有如那隻擁有視力的喪屍另一種特殊變異體，抑或是喪屍病毒在未知的情況下已經完成突變，使它們的行動規律有了變化？

還是說你和喪屍的距離太近的關係，MK妹身上氣味的增強幅度並不足以吸引它的注意力？

「咔嘎啊啊啊啊！！！」不知是不是錯覺的關係，你彷彿感到壓在身上的喪屍又再加大了力度，雙臂終於因抵受不住而進一步彎曲起來。

……事到如今，唯有賭自己能夠猜對！

「唔得！氣味呢一……招唔work，用第……二個方法！」（a）

「仲……未夠啊……你要再……除多啲先……得！」（b）

A

新讀者lm

B啦 唔會死嘅浩南

A
愈睇mk妹愈火滾 好撚累事㗎真係

A不死浩南

歡迎加入屌文行列

屌 笑死

上面個家俊仲好笑

中伏留名

佢好笑啲定波斯貓好笑啲

你打錯字 佢直頭作新名

你點知係我

記得㗎嘛

上個月開始追，終於live左
lm

咁耐之前既事

多謝支持

終於live到

又多一個屌文 耶

btw A 咁黑對奶再大都睇唔到啦

恭喜你

you got the point

B啊 答案係b啊！

記錯咗係阿俊/浩南 專登翻去舊post睇翻

係浩南

主角不死,b

B

無上裝

唔係唔b呀嘛

邊個負皮我出黎傾下計啦

B!!!!

終於追到啦 斷斷續續咁睇
A!!

B啦屌

樓主
文呢？

翻到宿舍先

我都記得係你
搞到我依家都唔記得波仔定金仔係啱

痴線咁都記得

隔咗幾日又睇到live 留名

居然仲未有文

噚晚訓著咗

同樓主開年

present完 開波

歡迎歸隊～～～

go go go

加油

加油樓主

新年後一推

樓主加油

屌 一個晏就追到LIVE 加速

推下先

推推推

Push push push

爛尾？

文呀

今晚兩篇補數 我聽日day off！
啱啱又訓著咗

成日都訓著你都幾累wor
休息下啦巴打

翻一次大陸拜年好鬼攰
真心sor啊咁多位

樓主慢慢黎 唔好急

搞完年宵又要去中國咁忙
原諒你啦，今晚出多幾次嘢就ok

無問題 精神爽利now

加速

唔係催你呀
真係抖下仲好
咁cgur 好辛苦

寫緊寫緊～

4日冇睇，結果得三篇

我錯

A route

你已在作好了最壞的打算－－萬一身前的喪屍也是那些特殊變異體的其中一員，並且擁有與一般喪屍截然不同的行動規律的話，你們就必須馬上改變策略。

……既然氣味不能奏效的話，那就用聲音試試看！

「咁樣唔work……氣味對佢無用！」你竭力支撐著來自身上的重量，把頭仰後大喝一句，「你試下……整啲……聲出嚟！」

「喔……好、好！聲……聲……點先整到聲呢……」MK妹喃喃自語了片刻後，突然恍然大悟。「……啊！用自己把聲咪得囉！」

她深呼吸了一口氣，正準備要打開嗓門大喊之時，卻又竟然遲疑起來。

「仲等緊咩啊！我就快……唔夠力啦！」這時的你更明顯地感覺到逐漸加大的壓力是緣自於它雙臂力度的增強，而非自己在長時間下過度用力而透支所產生的錯覺。

這下比起那隻擁有視力的喪屍可是更超乎想像了－－難道是某種生物機制能夠讓它在短時間之內不斷增強嗎？

「唔得啊……大聲嗌嘅話一定會引埋附近其他喪屍嚟！要諗其他方法……」面對MK妹此情此景之下不合時的猶豫，你不禁火冒三丈。

「……拖唔到啦！你……執起地下把槍啊！」你盡最後一絲氣力喊道，即使明知道她的射藝不精，也已經別無選擇了。

……但願在這麼近的距離，她怎麼射偏也會有個譜吧。

MK妹應諾一聲後，便立即跑到你的旁邊順利地撿起手槍，並抬高指向喪屍的頭顱。

「去死啦！嗄！」她振奮精神大喊，雙手已經準備好扣下扳機。

「咔啊！！！！」MK妹的語音未落，你突然感覺到身體上的壓力瞬間減輕，同時也立時判斷出咆吼聲正朝向你的背後發出，而不再是對準自己－－它突然改變目標了！

「……危險啊！」你即時從地上爬起，轉身跑向那隻自你身上跑離的喪屍。

……拜託了，一定要趕上！

Gg MK妹

再見啦 mk妹

上路喇

Mk妹唔準死住

未食mk 妹唔準死

push

推

樓主起身啦

mk妹

mk妹夠鐘未？

mk妹 唔好死呀

係hall嗌外賣打文！

謝謝樓主，等你

最後一執 開波

沖個涼再埋尾

等你

唔知今晚有冇文呢

比水沖走咗

好多星之卡比

三篇

如果唔夠reply出多兩篇 我會試下出唔出到外傳～

Come on

等

pish

錄影機扳出的螢幕變為一片深藍。

沉默片刻之後，莎姐從旁邊拉來一把電腦椅，在你面前坐了下來；而你則是緊張地退後，始終和她保持著安全距離。

她突然把錄影機關掉的行為馬上使你警戒起來，你嘗試在視野裡搜索著可用的武器，但實驗室內顯然沒有甚麼能夠隨手拈來的東西，甚至竟連滅火筒也看不見。

多重嚴密的安全設施、無棱角的室內設計，以至是對鈍器和利器的妥善保管等……無論是從內部或是外部看來，整個實驗室都被刻意設計成一個十分安全的空間，不但從外無法輕易攻破，連身處內部的人也無法對他人造成任何威脅。

「唔洗咁緊張，我又唔係要做啲咩……」坐著的她邊靠近你邊笑說。「我熄cam嘅原因唔係想對你不利……如果我真係要咁做嘅話，點解唔事後再刪翻條clip？」

「嗯……」你仔細想來她說話倒也合理－－但無論如何，那些儲存在電腦之中的多年病毒研究都證明了莎姐及其背後的組織並不是一個可以完全信賴的對像。

「翻翻去正題，」她臉上的笑容徒然僵住，漸漸消失不見後又回復正色道：「你啱先問到……點解你明明無受病毒感染，但仍然要三番四次咁做blood test……我有無講錯？」

看見你點頭回應，莎姐又接著問：「咁如果我話你知……其實第一次係卡車上面幫你做檢查個陣，我就已經發現到你受感染，只係因為唔想引起恐慌所以無同你哋講呢？」她一臉認真地看著你。

「……我……一早就已經俾喪屍感染咗？」你聞言腳下一軟，差點就跌坐在地上。「……係幾時嘅事？」

「詳細時間我答唔到你，但係根據傷口判斷，應該係喺正我撞到你同浩南之前嘅個一小段時間。換句話講……係我嚟遲咗。」她緩緩閉上雙眼， 抿著雙唇沒有再說話。

莎姐騎著電單車在你們旁邊擦身而過的片段彷彿又重現眼前，你努力回想之時，事物便有如按下回放按鈕般逆行起來－－那台黃色鐵騎的車尾朝著停車埸的出入口處倒駛回去，而浩南和剛剛把他撲倒在地的你也是如此的重新「站」起，開始離開馬路並退到街道之上。

另一邊廂，子彈亦從那三隻喪屍的額上旋轉出來，飛灑而出的黑色血液宛如魔法一樣回到彈孔之內，然後又隨著小孔極速收細而消失眼前，正往你們背部伸出的手也緩緩放下。

……找到了。

你背上的傷口……是被喪屍抓破而留下的。

童年回憶

錄影機扳出的螢幕 ？
點解我第一句已經睇唔明

like this

live again

小推先

愈岀愈慢了

努力緊加翻快

有啲部份自己都唔記得咗要翻轉頭search

……完了。

很快你就會變成那群怪物的一員，漫無目的地在街上游盪－－到時候的你還會有意識嗎？還是淪為失去靈魂的行屍走肉？

「哈哈哈哈！」在你正徬徨失神、六神無主之際，莎姐又突然笑了起來。

「……你……笑啲咩？」你語調沒有絲毫起伏地問道。

「你真係信我啱啱講嘅嘢？」她捧著肚子，整個人仰後笑說，「呃你㗎咋！」

你聞語頓時鴉雀無言，卻也在心裡頭暗自鬆了一口氣。

「你唔應該咁易相信我嘅說話至係㗎－－尤其是係你睇完部電腦入面嘅資料之後。」她把雙眼瞇成一條線線，嘴角微微上彎。

……她是怎麼知道的？

「……你……一早就知？」你望向回復原狀、正顯示著螢幕保護程式的電腦螢幕，不禁生出疑惑之意。

「唔係擋住個mon就呃到人㗎。」她伸手指向你背後的上方，你遁那方向看去，即看見一個嵌在牆角的小圓罩。「個間『洗衣房』係CCTV房嚟……下次你做啲唔見得光嘅事之前，記得要四圍望吓先。」她越過呆立在原地的你，徑自走到一旁拿起了幾個塑膠試片。

「的而且確，睇完啲report之後又好難怪會驚比我抽針嘅……不過我可以同你保證，支針筒真係無嘢㗎。」她把試片抬高至你雙眼的水平線，你隨即看見一個個貼在其上、寫著不同名稱的標籤，分別為「SV01」、「SV02」、和「SV03」。

「SV……係咩意思？」你皺著眉頭問道。

「Solanum Virus，蘇蘭林病毒 －－即係喪屍病毒；而後面嘅編號……」她回到電腦桌面之前，控制著滑鼠快速點擊幾下打開了幾個圖片檔，然後才又接著說：「分別係佢哋。」

你慢慢走近，目瞪口呆地望著螢幕說不出話來。

……它們……也稱得上是喪屍嗎？

「當然，official嚟講佢哋係以01、02同03命名……但我哋自己通常用另一個花名叫佢哋。」她指著顯示螢幕上的圖片，逐一介紹著說。

「『先知』、『哥利亞』、『鬥牛梗』。」

小推

說好的三篇？

last一篇埋緊尾

高高高

那三張照片雖然都是由航拍機或閉路電視所攝下的，但仍然無礙你辨認它們。

「先知」，即「SV01」－－相信就是那隻雙目全黑、外型瘦小，在照片之中獨自站在高處的喪屍。你根據莎姐所說的別名判斷，它可能具有某種類近於預知未來的能力。

而「哥利亞」，即「SV02」－－無容置疑的就是足足佔了照片三分之二的巨型喪屍，與旁邊的車輛作比較之下，可得知它身高約兩米；它的肩膀、脖子以及顎骨自下而上的呈一斜線，四肢及肚子異常肥大，看起來並沒有甚麼特殊能力，但外表卻與一般的喪屍有著巨大的差異。

最後的「鬥牛梗」，即「SV03」－－身高雖比「先知」更為矮小，但藉著其身上的肌肉線條判斷，它顯然要強壯得多。總括而言，你推測它可能更傾向是敏捷型的喪屍，而且還擁有極強的攻擊性。

「『SV00』……顧名思義，即係喪屍病毒嘅原形，亦即係最常見嘅普通喪屍。佢哋雖然會根據宿主嘅身體能力產生個體差異，但大致上唔會有太大分別。但呢三隻喪屍－－相信你都睇得出－－係受病毒感染之後突變、而又俾我哋成功發現嘅變異體。」

「……『成功發現』？唔通仲有其他？」你驚訝得合不攏嘴，並不敢低估事情的嚴重性－－普通喪屍已經足以對正常人造成巨大威脅，更何況是這些變種後的特殊變異體？

「『先知』係我哋最早被發現嘅變異體，佢可以得知幾百米之外、身處半空嘅無人機接近自己，所以我哋推斷佢有一種接近預知嘅感知能力。」她輕按左鍵播放一條短片。

片段中，無人機的鏡頭對準著公路上的一輛翻側巴士，隨著距離拉近，那隻喪屍的身影也愈來愈清晰。原先被一大群喪屍簇擁的它背對鏡頭而立，但感知到無人機的存在後，它突然轉身面向鏡頭，張開血盆大口作咆吼狀－－然後短片便定格在它那雙黑眼作結。

此刻的你雖然只是望向定格的圖片，但卻有一種正隔著螢幕與它對視的感覺，眼框之內的漆黑像是隨時要吞噬而來似的，使你心寒得在原地顫抖起來。

「……而對於另外兩種變異體『哥利亞』同埋『鬥牛梗』嘅能力，我哋暫時仲未有充分嘅認識，所以仍然要不斷咁去做研究，希望盡量掌握更加多嘅資訊，用嚟應對嚟緊好大機會會繼續出現嘅病毒變異。」莎姐把圖片逐一關掉，重新面向著你。「所以我哋先需要你，麗琪。」

「點解係我？」你依然感到十分不解。「我同變種病毒有咩關係？」

「無，只不過你應該同病毒原形有某種關係。」她從衣袋中又掏出了兩片圓形的塑膠試片，然後一併放到你眼前。「呢兩片分別係從你同埋喪屍身上抽取嘅血液樣本，只要放係顯微鏡下面睇嘅話，就會發現喪屍嘅血液樣本會係你嘅樣本附近變得異常活躍。」

「我仲係唔明……咁即係點？」經過她的一番解釋之後，你倒是更糊裡糊塗了。

「換句說話講……基於某種緣故，喪屍病毒會令佢哋身處係你周圍嘅時候變得更加有攻擊性。亦都因為咁，我哋認為你對病毒嘅研究相當重要。」

「『你哋』、『組織』……到底係咩人？」（a）

「點解我要幫你哋繼續病毒研究？」（b）

今晚呢三篇質量都有齊㗎 麻煩大家多啲幫我推post
重返熱門～～

A
終於有文

A
好耐冇睇到咁爽

A 推

a 小推一推

文呀 繼續推

A push

A

然後發現主角個毒撚樣本

A
推

A push push

爽？

快快快快快

大力一推

未得呀

A

情人節仲少人過平安夜
擇名！

出左文先擇名啦

你！仲未出文
新約聖經同舊約聖經各抄一次！

夜多少少 有一篇

報到

帽事既，大家有時差姐

520仲未有文

打緊

我用左10個鐘上Live! 跟著仲要捭老師鬧

多謝支持！你上堂個陣追故？

係啊 仲要琴晚睇到三點半 跟住啱啱遲到

上堂先 落堂我要見到故！

A route（前半）

「你口口聲聲掛係嘴邊嘅『我哋』、『組織』……到底係乜？」你話鋒一轉，撇開有關病毒研究的話題。

「我哋係邊個唔重要……重要嘅係，我哋可以做到啲咩，而你又可以幫我哋做到啲咩。」莎姐手持著試管走近一張長桌。「病毒依家不斷自我進化緊……按照依家呢個速度，佢好快就會脫離我哋嘅控制，而目前為止做過嘅所有研究亦都會前功盡廢……」

她一邊說著，一邊熟練地把注有你血液樣本的試管放置到離心機裡，把它的蓋子關上後，又回到了電腦桌之前。「趁變種病毒仲未進一步進化，甚至去到一個已經同原形幾乎截然不同嘅地步之前，我哋一定要盡快搵到應對方案－－呢樣就係你同我哋可以、亦都應該要做嘅事。」

話音剛落，她正要伸出手去按下錄影按鈕之際，又徒然把手收回，轉身望向猶豫的你。

「……唔通你想一隻一隻喪屍咁殺咩？無可能㗎……以佢哋感染嘅速度，除非你用核彈將成個香港夷為平地啦，如果唔係根本就無可能有完全將病毒徹底消滅嘅一日。」她語重心長地說道：「事實上……你唔係幫緊我哋，你做緊嘅嘢只不過係救緊你自己……同埋呢個地方。」

用mk妹嚟研究

有文

「你一路都唔肯比我知道你哋嘅身份，我又點信得過你講嘅嘢係真？」你再次追問。

「如果只係求其作個大話嚟呃你啊，我就無必要專登熄cam啦，係咪？」她眨了眨眼笑說：「……呢啲說話唔係Off record情況下講嘅話，會出事㗎。」

「車……你啱啱先講完呢到有CCTV，你熄定唔熄部機咪又係一樣。」你對她的說法嗤之以鼻，始終不肯相信。

「CCTV嘅錄影片段只會store係呢到嘅Server room，但錄影機就會直接經電腦即時上傳到雲端，只要係可以access到呢個伺服器嘅任何一個地方都可以同時睇到，例如係軍用卡車上面嘅個部電腦。」她又恢復正色道。

「但係－－」「事實上，如果唔係出於保鮮問題，我根本就唔洗帶你嚟呢到；而係我拎到血液樣本之後，我亦都唔需要解釋咁多……你信又好唔信都好，悉隨尊便。」莎姐以冰冷的眼神直視著你。

……換句話說，無論你選擇繼續留在這裡與否，對她而言並沒有絲毫分別－－因為從頭到尾，她都只是要把你的新鮮血液弄到手罷了。

你決定自行離開實驗室（a），

還是認為暫時留在這裡更為安全（b）？

B
樓豬咁鐘意B

順便睇下仲有冇活人

同等浩南搵餐死

B

睇下有無多啲資料
知道班人背景

B
留返係到啦 一陣浩南嚟到又走咗又搞一大輪

bb

b,要等浩南嚟救

答案係b，b呀！

b 再推一推先

可唔可以出文 密啲？

可

留名收工再追

今晚一樣凌晨更

波仔醒咗未呀
好擔心佢

Bbbb

B ......

沖完涼開波～

B route（上篇）

即使你知道事實如此，卻更清楚自己無法在荒山野嶺獨自生存一晚；與其無謂地鬥氣，倒不如先留在這裡靜觀其變，也正好順便看看莎姐接下來的研究。

「如果你想走嘅話，我隨時都可以幫你開門。」雖然她背向你自顧自地忙著，並沒有理會仍然呆立在原地的你－－儘管她仍能藉著腳步聲來判斷你未曾離開半步。

「當然啦，如果你想留低嘅話，我亦都無任歡迎。」她笑道。「……話哂你對組織咁重要，萬一你係出面比喪屍食咗，睇怕我都要一齊陪葬㗎。」

「哈哈……」你勉強擠出一個笑容應酬，心裡卻是另有盤算。

這個女人極難捉摸，一直留在她的身邊故然不是上策，但在你們能夠互相利用的前提下，卻能夠保你性命安全；再者，她在臨行之前亦留下了實驗室的位置訊息，相信浩南他們不用多久便會找到你們所在，而你也可以乘機在眾人之前揭穿莎姐的真面目了。

……問題是，到底「IBJSDCMC」是一個怎樣的組織？而他們又為甚麼要一直進行病毒研究，甚至不惜違背道德進行人體研究？

「IBJSDCMC」……「AMMS011」……「SV01」、「SV01」、「SV03」－－直覺告訴你，這一切似乎都與喪屍病毒在港爆發有所關聯－－甚至更可能有如「AMMS011」的案例一樣，這次的喪屍病毒也是「組織」為求達成某種目的，有計劃地蓄意散播開去……

然而這卻解釋不了為何莎姐會早在血液測試之前，就已經與榮叔、金仔他們結伴同行，並在三隻喪屍的手下救了你和浩南一命。

偏頭痛發作 個腦唔係好轉到
聽日會補翻多一篇 唔好意思

樓主仲未訓？

保重

休息多啲

樓主小心身體

琴晚啪咗兩粒panadol都無咩用 打咗一半就頂唔緊 sor

小心身體 個人無事先寫到文

個人無事先做到世界冠軍㗎嘛
btw我係一路都有偏頭痛 所以慣曬
大家有心

樓主保重身體

啱啱翻到屋企 今晚三篇唔走數

樓主保重
寫故事小 命仔事大
等你慣性偏頭痛過左再加更都得呀

頭痛點呀？

一晚就無事㗎啦

祝你身體健康

係～努力adjust緊
依家呢個出文時段miss咗最多人個個timeslot

B Route（下篇）

若然那個組織的目的只是希望利用病毒來造成大規模殺傷，那麼莎姐又何必在危急關頭出手相救？她不是應該任由你們被喪屍魚肉嗎？

……你愈想愈不明白。

「準備好嘅話，我就重新開始㗎啦。」她在得到你首肯後重新按下錄影鍵，只見原先變為一片深藍色的錄影屏又出現了影像。「好……依家進行第二個步驟……提取血清……」

得知錄影片段會直接被上傳至雲端的你不禁緊張起來，小心翼翼地移動到鏡頭範圍之外，以免自己的形貌曝露於組織的眼底。

「……血液樣本係經過處理後，會分離出唔會帶有其他物質嘅血清，以此為基礎，我會係稍後再進行下一個實驗……」看到她自顧自地錄影，你發現了能夠四處走動的空閒。

既然莎姐不肯說出有關組織的資訊，而她也早已發現你曾經偷看這裡的電腦的話，倒不如……再去搜索看看？

畢竟事情總不能變得更糟了吧－－抱著這樣的想法，你以背向著她的姿勢慢慢移向一張擺滿了文件的工作桌，開始鬼鬼祟祟地翻閱起來，試圖利用「IBJSDCMC」等關鍵詞快速掃索並過瀘出有用的資料。

……咦……等等，好像找到了甚麼重要的……東西嗎？

「研究項目編號……AMMS046……授權人……IBJSDCMC……測試員……SA？」你不禁在心中默唸著那份在當眼處印有「Classified」字樣的紅色圖章的文件。

「SA」……難道是莎姐的代號嗎？

小改 btw呢篇唔計 仲有三篇

加油樓豬
難得咁夜訓
都估到上泥會有文

早晨

唔訓？

打文啊

塞啊塞～

塞你屎眼？

轉咗章～卡住咗一邊條線
依家個腦run唔到 所以寫住第二邊先

「砰－－」

近距離傳出的槍聲響徹整個山頭，霎時把視野照亮了的火光又再次熄滅。

奈何喪屍正好因轉移目標而背向了你，處於逆光的狀態下，你只能勉強看到它的大致外形。

由於一直在漆黑之中搏鬥糾纏的關係，手忙腳亂的你並沒有多餘的心力關心它的長相，是否也如同其不尋常的行動規律而有別於一般喪屍－－但根據剛才一瞬間所見的光影輪廓，現在的你有了一個肯定的答案。

先不論身高體型上的差異，光是憑著其身體的奇怪比例，已經足以斷言它並不是普通的喪屍。

如果你沒有看錯的話，它的雙臂大小竟然佔了整個身體的將近一半，那根本不是人類……不，甚至連轉化成喪屍的物體，也沒有可能長出如此粗壯的手臂肌肉吧？更何況除了那雙粗如腰部的擘天巨臂之外，它身體的其他部位也極其不合乎比例－－就好比它的身高以及那雙腿，充其量只是達到人類小孩的正常尺寸罷了。

……難道繼那隻能夠以雙眼「看見」你們的喪屍之後，還有著別的變異體嗎？

你已經分不清楚，究竟你們是真的這麼恰巧連續地碰上兩隻少之又少的變種喪屍；或是說這一切都只是病毒基因突變的開始，今後還會陸續有來……

雖然暫時還未能一口咬定特殊變異體的真相，但唯一可以肯定的是，無論事實是前者也好、後者也罷，變種喪屍的存在也絕對是你們的心腹大患。

「呼……呼……你……你見唔見到……個隻喪屍……」MK妹頓時啞口無言，腦海中並沒有任何可用的詞語能夠一五一十地形容眼前所見。

「我見到……佢好有機會係另一隻變異體，就好似之前係油站嘅個一隻咁……」你再次喚起那隻雙目全黑的喪屍的影像記憶。

……不，應該是兩隻！

還有和帕奇分別之後，你在十字路口碰見的那隻巨型喪屍！

那時的你還以為它只是病毒在不同個體之上起了差異作用的特殊例子……但仔細想來，你根本就未曾見過喪屍能夠在轉化過程中改變自己的身高和體型－－你的父親如是、鬼哥如是。

「吼……啊……」遠處響起的低吼聲打斷了你的思緒。

看來得盡快和榮叔他們會合了。

夜晚變咗朝早

樓主成晚冇瞓？

係啊 度橋執大綱 順便tune翻個生理時鐘
中午會繼續馬不停蹄 等我！
差噚晚兩篇加今日兩篇

加油樓豬

Charger!

加油..

樓主，比心機
Hehe

距離2359 仲有8個小時

今晚會早訓 tune時間

tune時間好那辛苦架喎
成身咁樣好傷身

預計八點開始直接轟到十二點 大家各就各位準備推post同揀選項

辛苦都要做晏就先醒好唔productive

2030

八點開始打嘛～我準時㗎

2100

嚟啦

自喪屍爆發後已過了接近四天，迄今為止你們一共發現了三種特殊變異體－－按時間排序，分別是高達兩米餘的巨型喪屍、擁有視力的喪屍，以及面前這隻手大身細的畸形喪屍。

你們在擊殺那隻畸型喪屍後便立即動身離開，很快在數百米之外的一處山坡碰見了正打算前來搜索的榮叔和黑柴二人。你聽從MK妹的建議，選擇速戰速決、放棄繞道迂迴的決定明顯是正確的。

你們沿路而回，大慨花了十五分鐘左右，終於回到了卡車停泊的位置－－然而當你望向車廂之中，本來還昏迷不醒的金仔卻在此刻突然消失了。

「唔洗擔心，我哋係走之前已經將佢搬咗去架駛座入面。」榮叔似是觀察到你的神色有異，便伸出手來拍向你的後背笑了笑，你心頭的一顆大石也得以放下。

……真是的……榮叔他們又怎會如此考慮不周，把金仔一人獨留在車上而去呢？

「係呢，你哋頭先去咗邊？頭先黑柴同我見你兩個咁耐都未翻到，所以先出嚟搵你哋……」榮叔帶著試探性的眼神望來，你一眼就看出了他的想法－－他既擔心你和MK妹的安危，卻又怕可能會妨礙到你們在夜闌人靜的地方「二人世界」。

即使榮叔並沒有怪責你們，甚至還一笑置之，然而你凝重的心情卻未因此放鬆下來。「我有啲嘢想講，」比起回答他的問題，你還是選擇了直接開門見山地說道。「……如果我無估錯，喪屍病毒已經開始有小規模嘅變種跡像。」

「小規模？」黑柴一臉不解地問：「……乜唔係得一隻咋咩？」站在他身旁的榮叔也意識到問題的嚴重性，頓時收起了那慈父的模樣，皺起眉頭地耐心聽著。

「油站個一隻喪屍……係我遇過嘅第二隻變異體。」你一字一頓的認真說著：「噚日晏就，我同帕奇出去運油個陣，我就遇到一隻體型幾乎係正常兩倍嘅喪屍；而係你哋啱啱搵到我哋嘅十分鐘之前，出現咗第三隻。」

「……一隻雙手有我大脾……唔係，係有我條腰咁粗，但身高只係去到我心口左右嘅喪屍。」MK妹不停比劃著，又以自己身體的各個部位，生動地呈現出它的外形大致為何。

食個飯 半個鐘break後開始爆下篇～～
Live緊同新追嘅巴絲歡迎留名話我知！

又live鳥

原來只係過咗一日

緊張!
攻佢下盤應該可以收佢皮
但要避佢對仆街手又好高難度

依家故事線係12月16嘅夜晚

2237

ing

Live

蕉蕉蕉蕉

一推～

二推～

出力推～

大力推～

秒回嘅你
嚇親

打緊文個陣係秒回的

快專心打文呀

專心緊

加油樓主BB

屌那星 我一路以為自己出咗兩篇……

你講噚日下午仲同柏奇一齊緊個陣我呆咗一呆
以為已經過咗好耐點知只係喪屍爆發第4日

「即係話……我哋好有可能仲會遇到其他變異體……」榮叔深呼吸了一口，又從袋裡掏出皺煙盒來。「點搞……一隻都已經夠曬煩……」

黑柴、MK妹和你互望一眼，也想起剛剛為了擊殺黑眼喪屍的難度之高，甚至還間接讓金仔負傷昏迷。若然再次碰上同類變異體的話，對於現在缺少狙擊手的你們而言，恐怕就再也無法照辦煮碗，在一擊得手之後還能夠安全脫身了。

「睇嚟我哋今晚應該無辦法起行㗎啦……太冒險啦。唔單止金仔仲未醒翻，而且仲要小心唔知係邊到突然出現嘅變種喪屍……」榮叔閉上雙眼，以正夾著煙枝的手揉揉額頭，苦思著該如何是好。「最重要係我哋彈藥都已經所剩無幾……偏偏呢樣係最難補給嘅物資。」他邊說著邊點燃手上的煙頭。

「……差館！」MK妹忽然舉手喊著：「槍房入面有，啊……但係就未必有步槍嘅子槍……」

「但至少左輪用嘅點三八會有……」一旁的黑柴亦開腔接話，「前提係我哋搵到差館，而又有辦法入到槍房。」

「咁你哋識唔識呢一頭嘅路？」榮叔見狀向你們問道，卻想不到你們竟同時搖著頭。「依家無咗網絡用唔到GPS導航……但如果慢慢搵路又太曬時間，萬一因為咁而同Sabrina佢哋擦身而過嘅話……」－－你們很可能就像兩塊落在漣漪兩頭的浮葉一樣，隨著波紋愈飄愈遠。

換言之，只要愈把前往實驗室的時間押後，你們所承受的風險就愈大……根本沒有兩全其美的方法。

「反正都係無子彈，我哋又唔識路……咁不如依家就出發啦？仲可以省翻啲時間添。」你們當中唯一的女孩子又說道。

「……唔得，咁樣太危險。我哋根本唔知出面仲有無變種喪屍係到……甚至乎只要俾一大群普通喪屍包圍嘅話，我哋就已經可以做定心理準備死無全屍。」黑柴反駁道。「夜晚係佢哋嘅主埸，如果我哋依家茂茂然行動就太蝕底啦。」

「係原地停留又有幾安全啫？萬一附近真係仲有其他變種喪屍，我哋咁樣只不過係坐以待斃。反正都係要搏，點解唔等架車係移動狀態嘅時候嚟搏？咁樣唔係先至最安全咩？」

公說公有理、婆說婆有理，他們再這樣爭論下去的話，你都快想要和金仔交換身份，索性一直昏迷不醒算了。

……彈藥補給……與莎姐會合……真的沒有辦法能同時兼顧兩者……嗎？

你突然靈機一觸，想到了一個可能有點冒險，卻比起大海撈針更為可行的方法。「或者……我哋可以嚟個草船借箭、借力打力。」

……沒錯，一個只需要一個晚上，而且以逸待勞，更可以借力打力的三嬴解決方法。

現實過咗成個月lu～

小執

依家星期一至五暫時日更一篇 而根據當日得閒同眼訓嘅程度會再決定加唔加更
預定聽日後日都兩篇起跳先 想盡快找埋應承落嘅兩篇 總之有拖無欠！
外傳方面就差三篇 期望今個post之內出到至少兩篇
一齊加油！！！！

聽日晏就見
留言 推post 正評

推！

晏就

16正是小弟生日

再推

0842

咁多位早晨

鐘意睇唐家三少？

仆街 今日晏就測驗

打文緊要啲

極速一溫

見到樓主翻黎打文 老懷安慰

有睇 斗羅1&2
但唔係因為佢 改呢個名

不嬲都係到 沒離開過~

跪求出文

已經唔記得金仔點解會暈左

新年個排你又年宵又翻大陸

後腦著地 腦震盪

如果 命運能選擇～～

「佢哋係咪真係會嚟㗎？」趴在你旁邊的MK妹細語。

「反正都係要等，搏吓囉。」東張西望的你低聲答道，同時亦留意著附近的風吹草動。

「噠噠噠噠－－」一陣步槍聲從不遠處響起，你們立即下意識地望向聲音傳出的方位，只見一束束光線正在數百米之外不斷晃動，人的吶喊夾雜著喪屍的嘶吼聲此起彼落，讓寂靜的山坡一下子熱鬧起來。

……他們果然來了。

幾分鐘後，一輛七人車自你們的正前方駛過。你急忙壓下MK妹的頭，讓雜草的長度正好能遮擋身體，成功地躲過了他們的視線。待車子拉開距離，你們再動身從後跟上。

隨著引擎聲轉為待機狀態，趟門拉開，自車裡走出了四個體型相若的人；藉著車內的燈光，你馬上便認出了他們那身毫不陌生的打扮。

「應該就係喺呢到附近㗎啦，唔會有錯。」其中一人低頭看著平板電腦說道。

「嗯……記住我哋嚟嘅目的，如果有任何人出現嘅話，」另一個人以冰冷的聲線命令著：「格殺勿論。」

「知道！」其餘三人齊聲應諾，原地解散後便立即朝著不同方向進發－－而那個手持平板電腦的人，卻偏偏向著你和MK妹所藏匿的草叢走來。

「……仆街！我仲以為佢哋幾個會一齊行添……」你咬著牙嘖了一聲，「睇嚟我哋兩個都要郁手啦。」說罷，你又從地上小心翼翼地爬起，然後維持半蹲的姿勢在半空中揮動雙手。

「計……劃……有……變。」－－你以手勢通知遠處的榮叔和黑柴，透過隊伍中唯一的一個熱成像儀，即便是身處黑夜之中也能夠看得一清二楚。

……可惡……既然沒有辦法把他們一網打盡的話，那就只能逐個擊破了！

你握緊手上的消防斧，靜候著那個衣襟上寫著「IBJSDCMC」的人一步一步地靠近。

用電腦引佢地黎
3個應該係警察

文

靚推

咁醒

唔夠靚

推啊 好緊張

華麗轉推

推呀

「……差館！」MK妹忽然舉手喊著：「槍房入面有，啊……但係就未必有步槍嘅子槍（彈）……」

thanks！眼殘

夠鐘啦屌

嚟 開波

ingggggg

唔得 個腦真係轉唔到 坐咗個幾鐘打得個一半都無
今日呢篇tun去聽日 依家即刻訓 聽日晏就時段先見大家
兩日都day off都可以坐定定係屋企寫故
等緊文嘅咁多位同我一齊早訓 聽日mon post！

十二月十三日
17:30 莎姐打電話比榮叔
18:00 榮叔到達學校
18:30 榮叔帶個女到達停車埸
19:30 榮叔個女變成後來B2層嘅喪屍
21:00 四人嘅約定會合時間 金仔到達
22:00 遲到嘅帕奇出現

十二月十四日
03:00 浩南發現門外有敲閘聲
05:00 遇上麗琪
18:00 兩人離開大廈 抵達便利店
21:00 休息

十二月十五日
09:00 從便利店再度出發
12:00 到達停車埸 被莎姐所救
16:00 帕奇帶浩南前往油站
17:00 油站發生爆炸；
莎姐帶同麗淇離開
18:00 帕奇離開 第一次發現「哥利亞」；
莎姐二人到達實驗室
20:00 浩南翻到停車埸；
麗淇發現多份「AMMS」系列嘅研究報告，並得知03年嘅「沙士病毒」亦係由「IBJSDCMC」背後策劃
21:00 誤傳停車埸嘅定位訊號；第一次接觸變種變異體情報
21:30 第一次接觸變種變異體情報

十二月十六日
01:00 浩南發現遠處有電力供應嘅跡象
03:00 停車埸遭到警察及不明人士襲擊
06:00 浩南一行三人出發
06:30 發現「AMMS046」研究報告當中有關喪屍嘅情報
07:00 成功潛入警署一樓
09:30 鬼哥被趕走 其餘一行七人再由警署出發
10:00 開始奪還卡車
13:00 狼爺、肥仔相繼受到感染 包括黑柴嘅剩低五人離開
15:30 回到油站 第一次發現「先知」
17:30 成功擊殺「先知」 但金仔因為腦震盪而陷入昏迷
19:30 進入元朗某處
21:00 第一次發現「鬥牛梗」並成功擊殺
23:00 目前時間線

另外公佈埋其中一隻變種喪屍嘅官方情報先～

[img]
示意圖（深夜慎入）

『先知』－－雖然看上去骨瘦如柴，卻擁有被動及主動感知紅外線的「熱成像視力」，並且能以高頻的咆吼聲來傳達訊息，甚至具指揮一般喪屍的能力，當連同屍群一起行動時極之棘手。

．眼珠為了加強光線吸收，眼白的部份進一步變化為全黑，本來就已經相當敏銳的嗅覺、聽覺維持不變。
．在擁有極強感知能力的同時，敏捷及攻擊性明顯較弱，在單獨對上時不足為懼－－除了當你直視著它的一雙眼睛之外。

希望樓主可以清到先前未交貨的

因為一日拖一日 有惰性
只會越嚟越唔想寫

Live左

浩南時間線慢莎姐嗰邊咁多

係咪調轉咗

好

時間回到半小時之前。

「咁樣做會唔會太冒險？」榮叔托著下巴思考著。「計埋金仔個把槍，我哋依家得翻唔夠兩排步槍子彈加多三發左輪……如果好似噚日咁係停車埸同佢哋駁火嘅話，絕對唔會有勝算。」他望向你。

「所以唔可以正面交戰，我哋要從後偷襲。」你回想著昨天的情景，嘗試在腦內進行沙盤推演。「假設同上次一樣得一架七人車，即係話最多七個人……如果有辦法將佢哋集中埋一齊，應該唔係難事。」

「嗯，總好過我哋好似盲頭烏蠅咁周圍搵路。」黑柴表示贊同。「榮叔，你點睇？」

「就咁睇係應該可行嘅方法……但你肯定佢哋會因為一個已經發出過嘅定位訊號而再派人嚟？」榮叔對此提出了質疑。「話曬佢哋上一次……」

「我唔肯定，但我估呢部電腦對嗰個神秘組嚟講仲有利用價值，佢哋無論點都要回收翻。」若非你不擅長於編碼等專業領域的話，或許早已經能夠從內找到大量有關那個「IBJSDCMC」的機密資料了。

「好，咁就按你嘅提議去做。」榮叔把他的突擊步槍揹起，又將另一把本屬於金仔的狙擊步槍交給黑柴。「但我有個條件……你哋兩個一陣唔可以插手。」他望向你和身旁的女孩。

「點解唔俾我哋－－」「好。」MK妹正要開口發問之時，你急忙摀著她的嘴巴，馬上答應了榮叔的要求。

你心知肚明，與其說這是他的條件，倒不如說是榮叔對你們兩人的一番好意罷了。一來MK妹對於持槍作戰近乎一竅不通，極有可能拖了他們的後腿；二來你也的確未能接受自己對著活人毫不留情地扣下扳機。

「嗚……嗚嗚嗚！嗚嗚……嗚」把不斷掙扎的MK妹從他們身邊強行帶走之後，你才終於把手放開。「……嗄！嗄！你係咪想……焗死我！嗄……咳咳！」她一邊大口喘著氣，一邊怒罵著。

「欸……頭先用力咗少少……啊哈哈哈……」你尷尬地打著哈哈。

「唔係啊，點解你啱啱唔俾我講啫？唔通你唔想幫手咩！」她生氣地看著你。

「……我唔係唔想幫，但你諗下，榮叔咁講得一定有佢嘅道理……依家要對付嘅唔係喪屍，而係一班有裝備、有經驗嘅部隊……憑我哋兩個又做到啲咩？」

……更何況經過上次的全軍覆沒之後，這次定然有了防備，恐怕再也不能打他們一個措手不及了。你們還是乖乖的躲在一旁，等榮叔他們的好消息吧。

快推

我地都乖乖地躲在一旁，等候樓主消息

啱啱食飽

一日追晒
樓主加油！
波仔幾時醒，好掛住佢

原來發生咗咁多事都只係12月16一日內, 好似過咗好耐咁

It has been a long day～～～

一半 沖埋涼再打
時間仲早～今晚一定打得哂三篇！

gogogo

我以為去到差館到而家係兩日。。。
佢地好似唔洗訓、唔洗補充體力咁
同埋一日之內大家變到咁熟 咁有團隊精神既

中途訓咗陣

俾著我而家攰到hihi
可能樓豬代入左自己

大家都係唔訓嘅毒撚

WITHOUT U出野

然而現實總是事與願違，隨著腳步聲一步一步地逼近，你再沒有辦法如先前承諾榮叔一樣，繼續這樣呆著不動了。

「沙、沙……」你們兩邊之間只隔著不到十步的距離。

憑著七人車前發出的燈光，你抬頭打量身前那人－－只見他右手夾著步槍，左手抱著平板電腦，穿上與先前同款的防彈衣；然而只顧望著螢幕上的他，根本就沒有注意到腳前不遠處的你們。

「噓……噓！」MK妹以手肘輕輕碰了你一下，示意此時正是下手的好時機。

……不行，現在還是為時過早……必須等到榮叔他們打出第一槍後，你們方可行動。

那人繼續走著。

八步……七步……六、五－－你在心裡默念著之時，彷彿感到周圍的空氣就像是一下子被凝結住似的，就連汗珠從你額上滑落的感覺也是前所未有的清晰。

「……明明係呢到㗎，點解仲係乜都見唔到㗎呢……」那人喃喃自語，右手不斷在螢幕之上劃動。「咦……唔通係行錯方向？」他徒然站住，竟然原地轉身背向了你們。

這時你不禁猶豫了－－眼前的他沒有絲毫防衛，只要一擊得手，他根本就沒有哼出半聲的機會，說不定是個兩全其美的方法。

「……噓！仲等啲咩啊！」MK妹心急如焚，對著舉旗不定的你壓低聲線，以十分誇張的嘴型喊道。「係機會啊！」

……再也等不下去了！

你咬著牙掙扎良久後，終於下定了決心。然而，當你正握緊手上的消防斧，準備一躍而起、高舉著用力揮下之時，一聲巨響卻突然傳入耳際。

「砰！」

……難道是榮叔他們主動攻擊了嗎？

「敵人……有敵人！」面前那人反應過來，立即便把平板電腦放進袋子，握緊槍柄跑離你們－－偏偏趁著動手之時，榮叔那邊才起了大動靜……可惡！

你決定馬上動手把那人就地解決，以免他能夠前往增緩（a），

還是認為偷偷尾隨而去，靜待時機下手更好（b）？

And I'll 出故出得快啲 when I see you again

B
毒撚邊夠人打

隔咗唔知幾耐終於出得翻選項

A!!!!!!

We've come a long way 為等U出文

一年一度改歌大賽正式開始

7a4b

b啦
出親手都無好嘢

me still alive

連推之術

「砰－－砰－－」「噠噠噠噠－－」槍聲在遠方交織，斷續的火光把林間照得橙紅一片，也為你們指引著路向。

「哼！」你一呼氣，縱身拖著斧頭向前突進而去。多半是腳步聲的關係，眼看刀斧就要從空中劃出一條血痕之時，那人卻早一步發現到你的存在。

「……哇啊啊啊！」他被嚇得大喊一聲，馬上就回首把槍指向了你。「你係咩人！啊……我知啦……你就係佢哋嘅其中一個，係咪！」他瞪大著眼睛，隨著嘴內意義不明的連珠炮發，雙腿也同時不停地抖動。

說來好笑，即使你現在正被槍口指著，看到他如此慌張的時候，竟反倒鎮靜了下來。

「你冷靜啲先，我哋無惡意㗎。」你一邊微笑著說，一邊把斧頭藏到身後，希望他並沒有發現你手持武器。片刻後，MK妹亦趕到身旁。

「咩話……你……你哋？」看到你身後突然跳出另一個人，他此刻更是顯得慌張。「……唔好諗住二……二對一我……就會怕你哋啊！我……我有槍㗎！」他大喊著。

憑平時觀察榮叔他們持槍的方式，你猜測這人明顯不懂得如何用槍－－這就不禁讓你生出疑惑了。

……即使他是一個被臨時捉來充當馬前卒的普通警察，個性如何膽小怕事也好，到了這種生死存忙關頭，總也不會忘記如何使槍吧？而要是他本來就隸屬「組織」的話，根據先前那兩人在停車埸內赴死時的無懼表現，則更是說不過去。

「嗱……你唔好咁激動住，」你嘗試向前踏出一步，又伸出手去。「我覺得我哋大家好似都搞錯咗啲嘢，不如你放低把－－」「唔好埋嚟！我開槍㗎啦！」他對你們指嚇著說，然而此舉在你眼裡卻罕有地沒有威脅性。

怎麼說呢……假如說你是位於食物鏈最底層的話，面前此人則可說是被食物鏈本身給排擠了吧。在亂世之中能碰上與你一樣，甚至是更加沒用的人，還真不知道應該感到慶幸還是可悲。

而就在你毫不在意地笑著，繼續往前走去之時，心裡的安全感瞬間被那突如其來的扳機聲動搖。

……糟了！在這極近的距離之內，你已經來不及閃躲了－－

「砰！」

三篇完成！

教友們

你就教友

笑死

A

rip

醒啦，出文啦！

幫推

邊有咁遲訓咁早醒

砰

輕輕一推

幾時有

夜多少少

你又知波仔？

個個追哂都知

不如索性改佢做波仔

唔要

寫到一半了

訓醒睇

早抖～

加強波仔！

加強

執左個bug先

係呢到改翻先

在槍聲響起的剎那，你立即出於本能反應的低過頭去。但片刻之後，你非但發現自己身體並沒有中槍，就連背後的MK妹此刻也是一臉愕然。

……是他打失了嗎？

「咦……點解會咁嘅……」只見那人眉頭緊皺，慌忙檢查手上的步槍，而此舉隨即解答了你心中的疑問－－那一聲槍響原來竟是時機恰到好處的「配音」而已。

知道他只是虛張聲勢之後，你放下心頭大石，冷笑一聲便把玩著斧柄往前走去。

「你……你唔好……唔好再埋嚟啦吓！」見你走得愈近，那人心裡也愈發焦急，然而無論他再怎麼扣著扳機，卻也依然是「咔」聲連連、徒榮無功。

「放低槍！」你高舉著消防斧和他近距離對峙－－若然他還想要弄出甚麼花樣的話，相信只要用力往下一揮，就算不把他的頭部一分為二，也絕對足以在顱骨之上開出一條裂縫吧。「我哋唔會－－」

「好，我放啦我放啦！」未等你勸降，那人便已經跪在地上棄械求饒。「……救命啊！求吓你哋唔好殺我啊！我俾人逼㗎咋，真係㗎……我無辜㗎！你哋信我啦！嗚啊啊啊！」

你和MK妹相視一眼，霎時都不知道應該好氣還是好笑－－憑著這三言兩語，竟然那麼容易就把他擺平了，甚至還不用自己動手，省時之餘更省功夫。

「放心，我哋信你，」你把地上的步槍拾起並揹到身上，又伸出手去把他的避彈衣、手槍、備用彈匣、手電筒……諸如此類的裝備逐一解除，盡都收歸己有。「仲有個部平板電腦呢？」你向前攤平手掌，示意他把那個黑色斜揹袋也打開來看看。

「但……但係……」「唔好但係啦……快啲拎埋出嚟啦，我哋趕時間啊！」聽到遠方時而密集，又時而疏落的駁火聲，你不免擔憂起來。

……都過了快將一分鐘了，榮叔他們怎麼還未解決那邊的敵人？

「唔係呢……呢部係我搵食架生嚟，唔比得你㗎！」他堅決地抱緊斜揹袋，倒是出乎你的意料之外。

……不能再在這裡浪費更多時間了！

「MK妹，你留係到睇實佢！佢身上無武器㗎，定啲嚟就得。」話音未落便傳出「咔嚓」一聲，你匆匆把手槍上膛後便交到她手上，又千叮萬囑她不要把手指放在扳機上，以免手槍意外走火之後，你便直奔約莫二百米外的交戰地點而去。

「噠噠噠噠－－」密集的槍聲再度響起。

片刻過後，已經抵達現埸的你依靠著坡度作為掩護，暫時未被敵人發現。

你決定以支援速度作為優先考量，馬上便轉身一躍而上，試圖殺他們一個措手不及（a），

還是以自身安全為重，決定先行繞道到較有地理優勢的位置，再從後包抄他們（b）？

B

A嘅話個電腦撚或者mk妹會死？

A 想睇主角再進化
終於有得投票

終於追到BTW, B

你地成日都想啲角色死嘅

死mk妹 個po會暴動

暴動恭喜？

快啲出文啦

硬係覺得選擇故會好易玩死啲角色 主角除外

喪屍故唔死人唔係咁好呀嘛

咁未係mk妹死嘅時候嘛

其實本來肥仔同狼爺可以唔死

失去咗先識得珍惜！

點解浩南越嚟越唔似一個毒撚

有時無得你縮

咁佢都唔係好毒啫

真正既毒撚係點都會縮

第一次可以同其他人 即係榮叔帕奇金仔佢哋建立到友誼
浩南好重視㗎

畀著係我都會重視

係差館正面奪還卡車個陣 榮叔主動請纓去做餌
浩南其實好淆好唔想去 但最後都係決定同佢共同進退～

型

食緊飯 稍後出文

多謝支持啊～～
頂唔順hup一陣 晏啲先出啦

PUSH

好彩死咗留狼爺係到都唔知會唔會有手尾跟

係特登整死佢

可能係作者嘅陰謀

抵呀狗爺死

答案係B btw

又嚟深宵開波時間

A route

……好，上吧－－

「嗄－－呼！」甫把頭往上伸出，你就立即聽到耳邊擦過「咻」的一聲，嚇得連忙縮了回來。一時之間，你只覺心臟像是要從胸間跳出似的死命搏動，呼吸也因此而變得急促起來。

「噠噠－－砰－－砰砰－－噠噠噠噠－－」子彈仍然不斷的在你頭上橫飛，要是稍有不慎的話，難保下一發不會在你腦袋開花；然而榮叔和黑柴的手上畢竟只有兩排子彈，時間拖延得愈久，對他們來說也就愈是危險。

……不行也得行了，怎麼也要助他們一臂之力！

你深呼吸一口氣，再度做好沐浴於槍林彈雨的心理準備後，立時縱身一躍，試圖殺他們個措手不及。

「喝啊啊啊！」你為了壯膽一邊大喊，一邊持著步槍跳上身前的小山丘，正打算在視野中搜索敵人位置之際，竟馬上就與其中一人撞個正著。

他離你只有不到五十米之距，而其中更是毫無遮擋，一旦你們二人同時朝著對方開火，必然會落得兩敗俱傷的下埸……但你已經沒有時間思考了。

此人顯然與剛才你們碰見的那人有著天淵之別－－雖然他的臉部因被全覆式面罩覆蓋，無法看清楚底下的表情，但全身上下仍然散發出一股肅殺之氣；他不僅沒有表現出絲毫驚訝，更在不到半秒的時間之內反應過來，迅速把槍口抬起指向了你。

意識到面前此人絕對能夠、亦正想要取你性命的那一瞬間，你即時決斷地扣下了板機，心裡祈禱子彈能夠搶先命中他的手部或頭部。

「咔－－咔－－」熟悉的聲音再度自手上傳出，你才突然想起這把步槍剛才已有發射故障，低頭把槍枝打側一看，卻發現板機的保險還未打開。

……不是吧……難道就這樣……結束了嗎？

「砰！」

嗌住衝過去

浩南自殺

完

嘉俊！唔好死呀

點解要大嗌

點解浩楠又咗改名

又邊個嚟

再亂改名就整死佢

整死佢啦等波仔做主角

多得你開創先河呀Ching

我係改一個字，佢將成個名改咗

你改得好好呀
一有金仔我就諗起波絲貓

所以我強烈要求改名

堅定不移地反對

加速加速

究竟會係嘉俊死定波斯貓死呢?

查無此人物

負皮你

正皮翻自己先

我禁錯左正皮
文呢！！？？

佢地講還講
樓主唔好亂咁改名
一陣搞到亂晒龍就唔想睇

放心唔會的

隨著槍聲響起，那人的面罩底下突然潑上一片暗紅，瞬間如斷線木偶般倒在地上。

「你咁嗌法，全世界都知你係邊啦。」站在不遠處的榮叔隨手丟掉抽剩一半的煙，熟練地把步槍清膛並拔下彈匣檢查。「竟然得翻兩彈，唉……真係唔認老都唔得。」他搖搖頭說著。

「榮叔！」你見狀大感高興，正要跑近他身旁之際，卻隨即發現了他腳邊的血跡。「……你受咗傷？」

「少少擦傷緊有㗎啦，無捱子彈咪叫好彩。」他苦笑著甩了甩被劃破滴血的右臂。

「咦，係呢……唔見黑柴嘅？」剛上心頭的喜悅又再轉化為擔憂，你開始在視野中搜索著高瘦黝黑的身影。

「係到！」只見不遠處的山坡忽然站起一人，細看之下雖然不能清楚分辨五官，但以身高體形來說倒是與黑柴有幾分相似。當他往你的方向走近時，你才看見他的臉上原來塗了一層特殊化妝。

「狙擊手野外作戰第一課：隱藏自己。」榮叔邊說邊伸手往他臉上一抹，隨即把沾到手上的那層略帶濕潤的物料在指間來回搓著，很快便化作碎屑掉落地面－－你這一看就知道那是泥土了。

「……準備唔切，唯有頂住先啦。」他笑著對你說，又拍了拍黑柴背後，「你呢個見習狙擊手都做得幾好啊，至少無比人發現，係咪？」

「但就無一槍打中呢……哈哈，我諗都係左輪啱我多啲。」黑柴撓著頭，一臉不好意思地說。「係喎，你哋個邊點？」他似是突然回想起些甚麼一樣的問道。

「喔，個邊都已經解決咗啦，我已經叫咗MK妹看住佢先，嗰個人唔係好識點用步槍，對我哋應該威脅唔大，所以我啱啱只係叫佢交哂啲裝備同槍出嚟就算。」你想了想，又再補充了一句：「但有樣嘢好奇怪……明明佢本身都好聽話，但就有一部平板電腦佢死都唔肯交出嚟。」

在簡單交代情況之後，你又領著他們重新回到MK妹和那個「IT狗」的所在位置，幸好在你走後一切仍是安然無恙。

「咦，你哋翻嚟啦！」MK妹和另外那人面對著席地而坐，因此當看見她站起來並興奮地跑向你們之時，那人也跟著轉身望來。

「……黑柴？」他驚訝地喊道。

「你係……阿桂？」

今日exam 翻到屋企先有文

加油樓

警察

幾乎全部都唔識 好波
btw噚晚通咗頂溫書 今日出文唔會早得去邊
大家做定心理準備～

平穩合照咪得
當年ive仔考試，最快舉手走

同你當然無得相比喇

我由你第一篇開始睇 一直追到而家
我本來冇開ac
為左你呢個故 我決定開反個連登ac
推

感動！

不過呢
你出文既頻率愈黎愈慢同少

唔係放假有嘢做嘛我都想快啲完故

你個名

希望聽朝有文

聽朝出 我食完飯頂唔順要訓了

唔係阿桂 係假髮

樓豬呢

起身出文la 樓主

係咪要屌文

好似要

我屌
我屌
我屌 屌 屌
我出力屌

出現

今日起碼出3篇啦

我出力屌

盡量！

寫緊！

走咗去睇其他故

唔好呀成班友等緊你

見到嗰個新年ptgf故好似好hit咁 過咗去學嘢

「點解你會係到嘅？哈哈哈哈，好耐無見！」那個名叫阿桂的人走向黑柴，向他來了一個熱情的擁抱。你們幾人面面相覷，臉上都是一副狀況外的樣子。

「啊，唔記得同大家介紹……佢叫阿桂，係網絡安全及科技罪案調查科到做，我同佢都係喺一次總區嘅聯合行動入面先識。」黑柴邊挪開阿桂的手邊尷尬地說。

「識㗎喂……放低把槍啦。」你壓低音量說道，又拍了拍MK妹的手，示意她把手槍收起來。「係囉，咁點解你係到嘅？」雖說他是黑柴認識的人，但畢竟在半分鐘之前也是你們的敵人。

「真係一匹布咁長……咁啱我個日唔洗翻灣仔，咪想去附近環頭放低支炮先，點知就撞到個班人。」在他和盤托出之下，你們大慨得知阿桂的遭遇與狼爺他們相差無幾。「……之後就俾佢哋捉埋嚟啦，我都係被逼㗎咋。」

「被逼？哈……啱啱你先拎住支槍對正我哋咋喎。」MK妹嘟著嘴巴抱怨道，「都唔知條友信唔信得過嘅，我同浩南明明見到佢幫正話班人帶路嚟。」

「我真係被逼㗎咋，佢哋全部都唔係咩普通人嚟……有槍、有裝備、有齊曬啲高科技嘢，如果唔係無人識用嘅都唔會捉我嚟。」他一臉無辜地解釋說：「同埋啊……你啱啱夠有指翻住我啦，大家當無數啦？」

「……捉你嚟幫手？」你突然想起了他身上的平板電腦，精神馬上為之抖擻。「係喎，你唔係有部電腦嘅咩？你係咪有方法可以連到去佢哋嘅伺服器？」

「無啊……佢哋淨係send咗一條包含呢個地方位置嘅加密訊息俾我，我只係負責幫佢哋解密㗎咋，我乜都唔知㗎……」聽他如此說道，你的如意算盤似乎打不響了。

要是他有辦法連上那個組織的伺服器的話，除了莎姐的確實位置之外，說不定還能得到更多有關喪屍的相關資訊－－無論如何，你直覺他們一定與病毒脫不了關係。

「咁如果有一部已經連咗去伺服器嘅軍用級電腦呢？」榮叔雙眼直視著你們。

「有就係囉，邊有咁易……」阿桂搖搖頭笑說，「咪住……」他臉上的笑容慢慢僵住。

你們四人把他團團圍起，露出魔鬼般的笑容。

幾時完故呀會？

我諗至少都要多一個月嗚啊

呀桂終於出現
但唔似大佬喎

矛問題 加油

佢話唔係大佬都唔緊要

IT狗

加速未

食緊宵夜 今晚出多篇

最後有啲好笑

tmr continue～ cant finish too slpy

一篇

順延到聽日頭痛

欺騙大家有何難
(你)信不過

果然係教友

樓主撚狗

我屌
我屌
我屌 屌 屌
我出力屌
屌完再屌

樓主係咪抖M

補習中

「好，咁個邊就交比你哋啦，我哋翻去摷吓佢哋身上有無其他有用嘅嘢先。」

榮叔語畢便和黑柴負責回到剛才的戰埸上搜索敵人屍體，而你和MK妹則帶著阿桂回到藏在林間深處的卡車上。

「到啦，嗱……入面就係－－」正當你走到車尾拉開篷布，卻未把下半句說完之時，阿桂便已經一馬當先衝到車廂裡頭。「洗唔洗咁趕啊……」你搖搖頭說了一句，隨即也從後跟上。

只見阿桂的雙手飛快地在鍵盤上操作著，面對那同樣是黑底綠字的程式碼介面，對他而言卻好像是不費吹灰之力的事情。有別於身旁只是略感驚訝的MK妹，曾經挑戰過這台電腦的你看見屏幕上的字元正以列為單位的迅速向下滑動，都幾乎不敢相信自己的眼睛了。

……若然被他看到「略懂電腦」的你是如何逐個命令字元的嘗試的話，肯定會被不留情面的嘲笑吧－－

「哈哈……哈哈哈……哈哈哈哈哈哈！」阿桂突然捧著肚子大笑起來。「救命……哈……哈哈……邊個傻仔……逐個逐個command試，加加埋埋仲要錯成七十幾次……哈哈，條友有無腦㗎！哈……哈哈哈！」

「……可……可能佢唔識電腦呢？哈哈！」感覺到自己的臉上一陣熾熱，你尷尬地笑了笑說著。

「佢仲要……佢仲要蠢到send咗自己個GPS signal出去兩次，係兩次啊……哈哈哈哈！邊到有人咁蠢㗎！你話佢唔小心錯咗一次都算啦，之後仲要嚟多次……真係……哈……哈哈……」

「係囉，你話如果個傻仔第二次send出去個陣都仲呃到人，係咪好好笑啊！哈哈！」你故意諷刺地放聲乾笑了兩下。

「哈……哈哈哈……係……係啊……比佢呃到個啲人都唔知係咪朦㗎！救命！咁都上當嘅！哈哈哈哈……哈……」他臉上的笑容再一次僵住。

回頭一看，你和MK妹臉上又是掛著惡魔似的笑容。

「我唔會係……話緊自己掛？」阿桂好像突然意識到了甚麼似的，臉色更是由紅變青。「頂，原來係個局嚟嘅……唉屌……」

唉屌

哈哈哈

出力屌

集氣齊屌文

今晚活動
凌晨出文

等你
唔出文就屌到你開花

巧

樓主我應該讚自己睇文快定係你出文速度

我出文速度

係呀，讚你出文慢

一秒追完
因為無文

說好的文呢？

寫緊

晚晚都咁遲出文

日日都好遲起身

第一次屌樓主出文
快啲出完煮埋早餐食完我就訓

「你咪算好囉，如果你唔係誤打誤撞行咗去我哋兩個呢邊啊，可能未同黑柴相認就死咗啦。」你坐在緊貼牆邊的車椅上笑說。「不過……睇嚟唔係你哋蠢，而係呢部電腦真係好重要，但我又唔明點解莎姐會放心留低部電腦係到。」

「莎姐？邊個嚟？」

「佢係搵你帶路嘅個班人嘅幕後組織－－『IBJSDCMC』入面嘅其中一個成員。噚日我唔小心發咗個signal出去，係幾個鐘之後我哋就即刻俾人襲擊，而個班人係明確表示要嚟搵莎姐嘅……」你揉著下巴，嘗試在腦內整合線索。

「但今次我聽到帶頭個嗰人話要格殺勿論，我估佢哋應該已經知道莎姐唔係呢到……與其話蠢，倒不如話佢哋太急於要將部電腦拎到手。」說到這裡，阿桂就能起作用了。「你個邊搞成點？」你靠近他背後問道。

「本身部電腦已經access咗去佢個server到，所以都無乜大問題。」他回首望向你，又接著說：「不如你講想睇啲咩，我再睇吓幫唔幫你搵到？」

「啊……咁你幫我search吓有『SA』，同埋『AMMS』呢兩個keyword嘅資料啊。」

「無問題。」阿桂自信地應諾，隨著雙手接連輸入指令，一個又一個視窗在屏幕上接連出現、消失，不知道重覆了多少遍後，終於開出一份同樣帶著「Classified」字樣的文件，而被覆蓋在其下的則是以列表形式排列的各份檔案。

「……呢個女人就係莎姐？」MK妹十分感興趣地靠前，你馬上感到一陣酥軟的感覺自背後傳來，身體隨即便出於本能地左閃右避起來。「唉吔，你唔好亂郁啦，睇唔到啊！」不知道她究竟是毫不在意，又或是根本意識不到你的尷尬之處，反正被強行固定之下，你也只好乖乖坐著不動了。

而事實上，你很快就把這一切拋諸腦後了。

在你們面前出現的是莎姐的個人檔案，無論身高、體重、年齡、國藉、技能、任務記錄等的欄目一律顯示出「Classified」的字樣－－唯獨除了她的照片以及代號以外。

「Agent SA……」你唸出位於那張熟悉的臉孔下方的一行文字。

……莎姐的真正身份是……特工？

由開始睇 追到每日live
好多謝樓主你出呢個故事俾大家

但可惜出文實在太慢
承諾咗的亦做唔到

而且明顯已無咩心去延續好個故事
只係為寫而寫
宜家出文 連選項都無
亦開始拖長嚟寫

作為一個屍故
超過一星期posts 都完全見唔到一條屍
駁火其間 一兩條屍混入都無
榮叔戰鬥情節基本省略
已經無咗前幾版睇的刺激感
我覺得真係唔合格

我準備棄故了
純個人意見
再一次多謝樓主

雖然我都覺得你開始冇心寫
但作為由一開始就一直睇嘅fans
我唔會棄故架
不過我會移除捷徑
每隔一兩個星期先開追故mode睇返

多謝大家

一開始話一日三更 再去到一日兩更 日更
明白大家追文一定無之前咁熱衷同爽快
會棄故 少咗上嚟睇係好合理 亦十分感激大家肯上嚟reply話我聽
下面想解釋翻點解會愈出愈少 當係俾翻個交代 大家睇完就算

第一 如果大家有睇翻嘅話 其實依家一篇嘅篇幅係以前嘅兩倍左右 我明大家覺得好似愈出愈慢咁 但其實我係想加快進度先唔整選項

第二 可能係我能力有限 由0開始到出到文咁樣寫一篇要用成個半至兩個鐘 如果一日三更我要有六個鐘坐定定係到 如果照落選項會再拖長

第三 臨近midterm 走得嘅堂都走曬 上堂又好難打到文 之後一星期有三日要補習 真係搞掂曬自己嘢已經凌晨 為咗出文我都放棄咗好多娛樂同埋同朋友玩嘅機會

一句講曬 都係好多謝大家一路支持 無大家無我
我會守承諾唔爛尾的

我支持你

加油呀樓主

支持樓主！

繼續支持樓主

樓 加油呀！
我都唔會棄故架！

就當你既回應=標題既互動

真係唔好爛尾呀
加油考埋個試去

最緊要有頭有尾，唔好爛

yes！

明白樓主寫故都要有自己生活，加油！

你走數嘅話上嚟吹下水都可以當有啲嘢睇嘅

「如果初步證實SJ05嘅血清對SV00的確有某種催化作用，下一步就會嘗試用作……」趁莎姐還專注於實驗之時，你趕緊又往下望。

跳過那些看不懂的專業學名的病毒資料後，你注意到對於項目「SJ04」的一段描述：「SJ04為女性，年齡為18歲……於12月13日18時34分被緊急轉移並收容於大埔某商埸地庫B1層停車埸內……」

你馬上意識到這份報告的實驗對像，極有可能就是被綑在停車埸B2層裡的那隻女喪屍。雖然你並不清楚她生前的真正身份，但記憶中金仔曾說過在她轉化為喪屍之前，本來也算是他們的一員。

「……係呢，你肚餓未？」莎姐的聲音馬上打斷了你的思緒，抬頭望去，幸好她還在操作著錄影機的設定，因此也一直背向著你。「哇，依家都差唔多成十點鐘啦原來，不如我去整啲嘢比你食先？」她轉過身來望著牆上的鐘說道，而你也早已把剛剛抽出的文件重新推了回去了。

「嗯……嗯！好啊。」你隨口答應，莎姐隨即面帶從笑地走到實驗室的另一邊，伸手推開了另一道門，白霧一下子從本來被堵得密不透風的門縫之中釋出，由此可推測那應該是冷藏庫。

為免她再故技重施，以準備食物為名暗中監察你的一舉一動，找機會讓你落得個招人口實的下埸，你這次便決定乖乖地坐在一旁等候，自然是不敢再胡亂翻看文件及電腦檔案了。

大約過了五分鐘後，那道厚實的鋼門再次被推開，莎姐緩緩地捧著兩包銀色的反光包裝袋子走了過來。「同你介紹，依啲就係我哋呢到庫存嘅壓縮食物啦，嗱，一人一包。」她把其中一個袋子遞向你。

雖然和你想像之中的「晚餐」差距甚大，但在肚子一直抗議的情況之下，你似乎也沒有其他更好的選擇了。

「唉……早知就係停車埸個到帶啲嘢食過嚟啦……」你不滿地伸手接過袋子，同時不忘抱怨道。

頭痛早訓 聽朝上完堂再出 會補翻

諗好先出
慢慢來
我唔會放棄睇故嫁
寫一個故一啲都唔易

諗好曬個結果㗎啦～放心
有好多嘢已經build up咗

5日 3篇 真係睇到無心機

改變心態
等一星期先入黎睇文
一次睇3編啱啱好

我已經係幾日入一次黎
同一開頭個速度落差太大

幾驚會就爛尾

「……哇！呢個係熱朱古力？」你十分驚喜地問道。

本來看見是壓縮食品的你頓時就失去了興趣，但在空腹感和眼神的雙重夾擊之下，你還是乖乖地接過莎姐遞向你的已開封袋子，半推半就地嘗試了一小口。

從封口往內望去，啡色的濃稠液體正隨著你的手腕轉動而攪動著，雖然從口感上還是能夠分辦得出那是即沖飲品，但是入口的暖和以及那超越期待的味道已經讓你十分滿足了。

「美國研發嘅壓縮食品嚟，本身係用嚟做軍糧……點？掂唔掂？」她邊說著邊把另一個袋子撕開，又從中抽出了兩個較細小的袋子，將其中一個撕開並倒進裡頭後，莎姐便重新把封口封好並開始上下搖晃著。

「嗯！掂啊！之前係七仔個陣無熱水，就算有杯麵個啲即食嘢都淨係得個睇字……我幾日無食過飲過熱嘢啦。」你說著又喝了一口。

「你個嗰係朱古力味，而我手上呢個就係……奶茶味嚟，啊！仲有塊包㗎。」她指向桌上的另一個小袋，示意你把它打開。

「提子包！」你抽出裡頭一塊乾巴巴的「麵包」－－雖然口感和外形上更像餅乾，口味倒是不俗。「不過點解係凍嘅……係喎，你呢到有幾多呢啲咁嘅乾糧？」你一邊咀嚼著，一邊好奇地問說。

「夠我哋係到住一年囉。」莎姐笑著撕開封口，喝了一口她的即沖奶茶。「將就下啦，得流質嘢先有辦法用鐵粉加熱咋。」

「……一年？」你不禁咋舌。「呢到唔係實驗室嚟咩？點解會有咁多儲備？」

「講啱一半啦，呢到嘅另一個功用係避難所，無論水、電、食糧都夠我哋用一年以上。」她收起笑容說著。「而且要係外面攻入嚟，可以話係完全無可能嘅事－－無論有幾多隻哥利亞、先知都好。」

莎姐把袋中的飲料一口喝光，隨手拿起壓縮麵包後便往她剛剛曾經進出的房門走去。

「講起先知……呢到都有一隻，你想唔想睇吓？」

樓主我仲睇緊㗎

多謝

「講起文……呢到都有幾篇，你想唔想睇吓？」

推
樓主加油

樓主加油 有時就算迫自己出文都未必寫得好同細緻 我會等你畢竟呢個係我第一個追同專登開ac睇嘅故

多謝！

樓主，我都係到架加油呀，我會好好地咁記住啲角色既名架

話時話，想問樓主宜家個故事大約去左幾成？姐係距離你心目中嘅結局仲有幾耐？

六成至七成
btw今晚會多一篇

你知我時間表㗎喇

我淨係知我想翻屋企訓

搞咩

差唔多收工

咁chur 好傷身

有撚計

早

夠鐘!

上篇

你隨莎姐走進門內，才發現那裡並不是如你想像之中比實驗室還要更小的空間，而是一條長長的走廊以及伴隨兩側的無數房間－－更貼切地說，整個實驗室大抵也只是這裡的其中一個房間罷了。

「呢到有十幾間房，如果我唔係到嘅時候最好就唔好亂咁行啦。」走在你前方帶路的她不忙冷嘲熱諷一句，但當你聽到某道門後傳來的聲響後，立即就下定決心還是不要亂走為妙。「……到啦。」

話音剛落，她突然就在一間沒有房號、也沒有任何標記的房門之前停了下來。你見狀正要仰後身子左右張望，並嘗試根據兩邊的房間數目來判斷自己所在位置之時，莎姐已經一手推開房門，一手把你拽了進去。

「砰！吼嘎嘎嘎嘎嘎！」甫進門內，沉重的撞擊聲便如同歡迎似的自前方不遠處響出。你越過莎姐的背影往前望去，赫然發現面前的落地玻璃後正困著一隻黑眼喪屍。

「先知……」你直視著它那雙好比深淵、看不到半點光澤的眼睛喃喃自語道。「你竟然真係捉咗一隻翻嚟？」

隨著你不自覺地往前靠近，它也隨之然調整著俯視的角度－－這種初次與喪屍「對視」的感覺詭異得讓你雞皮疙瘩四起。

係先知嘅始祖

唔知點先變到先知呢
之後會唔會開估？

冇問題 下個post開始改翻個title得喇

仆街啦先知

下篇呢？

好期待樓主加油

放隻老虎係身邊

翻緊屋企

追到live了
好耐冇係連登追故了
巴打加油

多謝
你個名同我有無關係的？

應該冇

大卡比中卡比細卡比

（下篇）

「吼嘎嘎嘎－－」高頻的吼叫聲隔著玻璃傳出，只見面前的瘦弱喪屍正不斷以身軀衝向無形的牆，發出一下又一下的撞擊聲。

「砰！砰！」每次直視著你不顧一切地撞上玻璃時，反作用力往往讓它踉蹌後退幾步，然後它又再次調整平衝，繼續鍥而不捨地正面撞來。隨著不斷的猛力碰撞，它的身上逐漸增加著呈黑色的傷口，而本來一塵不染的玻璃也隨之然染上了一層血霧。

「你睇吓，其實唔駛等實驗結果都知啦。」莎姐擺出一副「那是當然」的表情如是說。

「知……啲咩？」你疑惑地問。

「『先知』本身唔係會有捕獵行為嘅喪屍，據我哋目前嘅資料，佢對於獵物嘅反應應該只會停留係鎖定階段，但對你就竟然出現咗攻擊性。」她解釋著說，「呢種情況明顯違背咗病毒本身嘅進化目的－－又或者話，無論佢哋點樣進化、變異都好，始終無辦法抵抗同覆寫自己血液入面嘅基因。」

「嘟嘟嘟嘟－－」走廊外忽然傳來一陣響鬧，打斷了你們二人各自的思緒。

「啊，差啲唔記得添……部離心機都處理完，咁我哋都係時候啦。」她說罷便往門外走外。「……行啦。」看到你仍然原地不動，她又回首說道。

「喔……好。」在莎姐的催促之下，你終於把目光從「先知」雙眼之上移開；而在你臨行之際，卻又留意到「先知」旁邊還有著數個空空如也的獨立隔間。

宵夜time

咁夜

做咩hide

留係身邊點都危險

一陣上網搵套教父睇吓先

「依家將『SV00』原形病毒注入SJ05嘅血清……」莎姐聚精會神地看著顥微鏡上方的接目鏡，雙手同時兼顧著固定吸管以及顯微注射器的操作。

「……注射完畢。」她俯後身子，稍稍放鬆了緊繃的雙手及腰部後又再靠前。「依家觀察病毒嘅反應……」

此後過了十數秒的寂靜，莎姐在放下手中的器具後，才終於帶著一絲動搖的語氣開口。「……原形病毒無活躍反應。」她只是輕嘆了一口氣，便馬上轉身去取另一個樣本。「依家進行第二次測試，將『SV01』變種病毒注入SJ05嘅血清。」

「注射完畢，」如是者，莎姐又把剛才的步驟整個再重覆一次。「依家……再觀察病毒嘅反應……」

一秒、兩秒、三秒、四－－你在心裡逐秒數著，直至她失望的聲音再次傳入耳鼓。「……『SV01』變種病毒……無活躍反應。」

這時莎姐把工具扔在一旁，整個人順著電腦椅從桌前溜後，她顯然對實驗的結果感到十分迷惘。

「……點解會咁？」她仰望著雪白的天花唸道。「到底差咗啲咩……」

「不如試吓用翻之前個樣本？個嗰頭先係work㗎嘛。」你提議道。

「啱……啱！用翻一開頭個嗰！」重新燃起鬥志的她立即在另一件外套的衣袋中翻著，不消片刻便找到了那份還在停車埸時便已經自你身上抽取的血液樣本。

「……雖然已經有一段時間，不過應該仲work嘅。」她把試片小心翼翼地放置在顯微鏡的載物台之上，又以兩側的固定夾將之妥善地壓著。「依家會進行第三次測試，由於樣本已經凝固係膠片表面，我會改為將『SV00』原形病毒直接滴上膠片。」

「完畢……呼……依家我會觀察病毒嘅反應……」她眨了眨過度用神的雙眼，微微彎腰望向接目鏡。

一秒、兩秒、三秒……八秒、九秒……十五、十六……

「……同前兩次一樣，原形病毒並無任何……咦，等等……」本來正要脫去手套的莎姐突然定住。「唔係啊！病毒……開始攻擊緊白血球嘅細胞膜！」

雖然不知道有甚麼值得高興的，但鑒於自己居然誤打誤撞地助她解決了難關，你還是跟著興奮了起來。

好多文呀

幻覺

谷埋谷埋幾日一次過睇好撚爽
由其近呢幾篇咁撚長

學生妹救全世界？

定係害全世界

唔記得咗講 今晚屋企人生日
停一日

樓主加油！

多謝～

樓豬唔理我地

返黎啦

留名再續

近視2000度以上
散光500度以上

其實個故進度大概幾多？

六成半

miss咗添
um都叫會開估

嘿嘿

補祝樓主屋企人生日快樂

樓主屋企人生日快樂

樓豬，唔洗感到大壓力架~
你無義務趕稿俾我地，你既故事好高質，所以我點都會keep住睇
反而我有時候忙到唔記得上黎睇更新
加油啊！仲有好多CD-ROM支持你

live
等更新

等緊文

啱啱睇完波希米亞狂想曲 好睇

今晚會有兩篇

文文

ching,等到頸都長埋

睇黎樓主都係行美國時間

係 我有個frd去左exchange話我同佢無時差

說好的兩篇呢？

04:03，走數

打緊 唔走數

兩個鐘喇喎

still here！

咁夜瞓

因為我噚晚訓咗 訓到頭痛
所以依家最精神

文呢？

「照咁睇嚟，病毒似乎係對SJ05血液樣本入面嘅白血球產生某種攻擊性反應，具體原因未明。」莎姐對鏡頭說著，「如果有辦法搵出背後嘅原因，我哋就有辦法可以……」

她先是呆了半晌，回首看了你一眼後，又重新望向鏡頭說道：「或者就可以研發病毒嘅解藥。」

「大慨要幾耐時間？」你斬釘截鐵地問說。

「好難講。其實我到依家都唔明點解你嘅白血球會刺激病毒。你同SJ04都係係O型血，但佢保留落嚟嘅血液樣本就無出現呢種情況……照咁睇，解藥嘅研制好有機會涉及基因工程，而我唔係呢方面嘅專家。」她抿著嘴側了側頭，示意實在是無能為力。

「SJ04……即係停車埸入面個個女仔，係榮叔個女？」你低聲說。

她緩緩轉身望著你，臉上卻沒有半分驚訝。「你係喺枱頭到搵到嘅？」

你點了點頭承認。

「如果隔咗咁耐，有無可能救得翻佢……」她笑著說，「你係咪想咁問？」

「嗯，」你回憶著當時在停車埸之內，從旁偷聽到浩南和榮叔之間的對話。「佢個名叫……叫－－」「阿Ann。」莎姐把正在腦海中搜索著記憶碎片的你給打斷了。

「我好好奇……點解你會想救佢？」

「如果我真係可以幫到手嘅話，我想救每一個變做喪屍嘅人－－每一個人嘅屋企人。」你握緊了拳頭，想起了那些已經無法挽回的人。「任何一種病毒都應該有佢嘅弱點㗎嘛……喪屍病毒都唔會例外㗎，係咪？」

「前提係喺我哋成功搵到治療方法之前，病毒仲未將全香港嘅人變曬做喪屍，又或者殺死。」她笑了笑，「包括我哋，同埋個班專家。」

你眉頭一皺，突然間注意到她用字的細節－－

「全香港」，而非「全中國」、「全亞洲」、「全世界」。

香港已鎖國？

下一篇要晏少少先出到～唔好意思

唔接受

奇撚怪

有份design2359dead

搞撚掂食碗麵

兩篇文=一篇文
一篇文=無文
無文=真係無文
不過我都係會等㗎樓主

又話有兩篇，宜家得一篇

今日會補翻 搞緊外傳

有架

巴打加油

自網絡及電力供應中斷以來，你根本無法接收任何資訊，然而根據莎姐的口吻來說，她似乎並沒有這個煩惱。

「你點知病毒嘅感染範圍淨係得香港？」你瞇著雙眼仔細觀察她的臉部表情，試圖找出她露出馬腳的瞬間。

「唉吔，」面前的她卻只是十分從容地笑了笑，又作勢摀著自己的嘴巴。「唔小心俾你發現咗添……女人嘅直覺果然好準，睇嚟我都要小心啲講嘢啦。」

「我想聽嘅係答案啊，」你呼了一口氣，端起認真的模樣。「你係咪知道啲咩？」

「啊……講起又幾得意，你個朋友啊浩南都有問過我呢樣嘢，不過個陣你唔係卡車到所以唔知啫。」她稍作停頓後點著頭說：「香港依家已經被列為疫埠……所有航班取消、邊境全面封鎖，海、陸、空都無辦法進入或者離開香港。」

「……直到幾時？」

「直到佢哋發現人變成喪屍之後唔再需要食物掛，我都唔知。」莎姐擺了擺手。「最好嘅情況係聯合國會派人嚟協助疫苗同解藥嘅研發；而最壞嘅情況，係直接派地面部隊入嚟逐步清除喪屍。」

看來情況並不如你所想般樂觀……在人口如此稠密的香港，三天時間已經足夠讓超過半數人受到感染或者被殺死了－－而如果把時間更進一步拖延至一周的話，恐怕就連那些目前仍在緊閉家門的倖存者們也將被活活餓死。

「所以我哋就乜都做唔到？就淨係可以困係呢到，等一兩個月之後先再出去，睇住全個香港死淨幾千幾百人？」你無法控制的無力感湧上心頭。「一定有啲嘢係憑我哋嘅能力而又可以做到㗎，係咪？」

「無錯係有……而我已經做緊啦。」莎姐彎起了一個神秘而堅定的笑容。「信我。」

「我明啦……」你按著額頭，一直而來在心中的疑團終於煙消雲散。

「浩南，你講緊咩？」榮叔嚴肅地問道。「Sabrina點會係特工？佢係醫療軍官－－」

「而佢同時係陸軍通訊兵……佢對你哋每個人講嘅嘢都唔一樣，榮叔你明唔明？」你毫不留情地打斷了他。「莎姐係特工、間諜！呢到寫得一清二楚，唔係我一廂情願靠估。」

「但係……」本來榮叔還想要說點甚麼，但一看到證據就擺在眼前之時，只好又把說話吞了回去，默默坐到一旁。

如今看來，莎姐的確如你所想的一樣為那個神祕組織效力，更為了某種目的而選擇掩飾身份，從而接近榮叔一行人並取得他們的信任。

究竟他們想要從榮叔、金仔、帕奇等人身上獲得甚麼東西？而莎姐又是為甚麼要冒不必要的風險來救你和麗淇的性命？

－－你仍然是茫無頭緒。

那份屬於莎姐的個人檔案底下，正排列著數十份井井有條的病毒報告。

「阿桂，你幫我搵吓有無一份叫做『AMMS045』嘅文件。」你搭著他的肩膀說道。

「零四五啊……你等我一陣啊……四七、四六……有啦，『AMMS045』，係呢份啊嘛？」他回首望向了你，在你點頭確認下，他把文件打開。

節錄（一）

SJ03：「我屋企有兩個仔、一個女，依家全部都做緊嘢啦。其實如果我想醫嘅話，都唔係話無經濟能力……但係我唔想佢哋一出社會就要揹住咁大條數，唉……我都六十二啦，夠㗎啦……倒不如（消音），你話係咪？」KC：「……喔！是嗎，哈哈……不好意思，我有點（消音）。」

節錄（二）

KC：「能聽見嗎？」SJ03：「……（目光散渙）」KC：「如果能聽見的話，可以請你哼一聲，又或者點個頭嗎？」SJ03：「……嗯（點頭）」

節錄（三）

SJ03－A：「（大吼）……」KC：「（消音）。」

SJ03應該係62歲 太長唔quote改了
不過其實唔重要

係邊個嚟

莎姐有份散播喪屍病毒但又想整解藥？

外傳之後先找數呀

找曬三篇啦

你睇錯咗啲嘢啵

無諗到咁就live咗

用咗幾耐？

樓主加油 好多連登仔等緊你呀

係咪要重睇

睇多次AMMS045

睇嚟大家都發現唔到啲clues
都係唔開估住

點解連登依家無咗notification

病毒果然是他們的傑作。

「針筒注射……」MK妹看著同樣身處車廂內的你們，除了榮叔以外都心知肚明的沉默了。

「……咩意思？」他從座位上徒然站起，走過來將你和阿桂推到旁邊，雙手壓在桌上注視著螢幕。

「榮叔－－」「測試員個到寫住『KU』，唔係Sabrina。」他立即打斷了你的話，「你唔駛再講啦，我信佢。」

「就算莎姐真係無份做都好，明知道呢個組織做緊啲呢啲嘢，都仲繼續幫佢哋做嘢……一個咁嘅人你都敢信？」

「我會面對面問佢……係未見到佢之前，我選擇信佢－－無論點都唔會變。」他轉身便走出車廂，揹起了放在車尾的步槍離開。「……你哋出發得再叫我，我去附近睇吓。」

你看著榮叔離開的方向嘆了一口氣，心想要在短期之內說服他應該是不可能的事了……也罷，只好一步一步來吧。

當務之急，你們得馬上前往實驗室把麗淇救出－－趕在她被說服自願參與人體實驗之前。

……你直覺莎姐決定把她帶走的動機並沒有這麼單純。

「依家點？」阿桂問道。

「你幫我搵吓之前locate咗個嗰GPS signal啊，但……係有無辦法唔send出去？」你略帶尷尬地問。

「緊係有啦，就算唔駛你問我都識睇住啦。」他瞄了瞄你，雙手再次在鍵盤上操作起來。
「……清潭村，搵到啦。」他指著地圖上的紅點說著。

「你可唔可以用部平板影低佢？」

「影？直接port入去咪得囉。」阿桂以一副不能置信的表情望向你，而旁邊的MK妹也不禁竊笑，讓你此時更是尷尬。

「咁多嘢講，打柒你啊啦……」你作勢舉起右臂，正要往他臉上揮拳，嚇得他連忙縮後。

「……你開埋個份『AMMS047』嚟睇吓。」（a）

「……你幫我再search吓有無病毒變異嘅資料？」（b）

比卡超~B !

B B B
浩南愈嚟愈唔似毒撚

進化

慢慢推

Bbbbbb

即係嗰個人本身有啲咩病

大家仲未發現

發現咩

AMMS045嘅彩蛋

麗沙病毒屬？
瘋狗症？

nope

8b 7a
慢推

B應該會搵到先知嘅料

SJ03係浩南個老豆?

b

追到live

樓主個彩蛋應該係講緊唔知邊個,但印象中故入面無年齡,子女特徵相乎既人

影射緊現實人物?

唔係年齡

定係學生妹老豆?

最大線索就係有個女呢點,前面都好似無提學生妹有無兄弟

重點係喺附錄無錯～但比較開門見山的

可能浩南係佢個仔 而學生妹係女失散兄妹

佢係自願做實驗

yes

start after dinner

咁夜先DINNER?

「……喂，你幫我search吓有無病毒變異嘅資料吖。」你從後拍了他肩膀一下。

「變異？」阿桂望著你們呆了半晌，這才一邊向電腦輸入指令，一邊疑惑地說：「啲喪屍仲識突變？唔係啊……」

此時螢幕上突然有如jump scare般跳出一張雙目全黑、蒼白如紙的臉，把阿桂被嚇得整個人從座位上跳了起來。「哇屌！屌你老母！屌！」正如你設想的一樣，螢幕上自然會出現黑眼喪屍的照－－

「……咦？」

在他仍然驚魂未定之時，你和MK妹卻同時感覺到了違和感。

細看之下，你們才發現那是幾乎接近靜止的監控畫面，並不是「一張照片」－－那隻黑眼喪屍近距離地注視著鏡頭，若非畫面右下方那一行正不停跳動的數字，你們根本就無法察覺到那是動態影像而非照片。

哪怕帶著心理準備之下，那種初次與它四目交投的震憾感覺或許已剩下不到一半，但你仍能藉此想像出金仔當下的恐懼－－那雙漆黑得深不見底的眼睛……有如死灰一樣的面目……

無一不使你背上發寒。

「屌！你哋係咪夾埋嚟嚇我㗎？」馬上從電腦面前離開的阿桂先是破口大罵，但看到你們二人懵然不知的表情後，很快就意識到這不是一埸有意為之的惡作劇。「呢隻……嘢……係咩嚟？」

「『SV01 Pro……prop……het』……」經過多番嘗試，你一字一頓地唸出螢幕上顯示的文字，「額……你哋知唔知個英文字係咩意思？」

MK妹和阿桂一起搖頭。

「『先知』囉，」阿桂一臉不能置信地搖著頭，「……唔係吓話，咁簡單你哋都唔識？」

這下則輪到你和MK妹一起搖頭。

「係咪得我覺得……佢好似……望住我哋？」MK妹戰戰競競地問道，好像生怕它能聽見一樣。「我意思係，佢……好似可以隔住個mon睇到我哋咁……」

「……哎！唔好自己嚇自己啦，亂咁諗！」阿桂勉強地彎起嘴角，但當他的視線與那雙眼睛對上後，臉上的笑容卻瞬間僵住。「嗯……不如我哋都係閂翻佢？」他說罷便向滑鼠伸出手去。

「咪住！」你突然發現到了甚麼，第一時間便把他喝停。「你哋睇吓，背景應該係一間實驗室嚟……」把目光掃過喪屍背後的落地玻璃以及白得發亮的地板後，你又再往螢幕的右下角望去。

「02：19 AM 17／12／2018」

也就是說－－

麗淇現在很有可能正與一隻，甚至是更多的病毒變異體……共處一室。

屋企慣咗遲開飯～

深宵一推
樓豬未眼訓呢 ？

應該出多篇

小推唔會衰

真係有？

無 心情唔好 早抖聽日再出算 廢時影響到質素
對唔住大家

唔緊要 幾時都覺得重質不重量 好嘅狀態先有好嘅文

點解今日可以咁撚凍

係咪見到先知發寒

成個香港都發寒
3月10都仲凍成咁 痴撚線

12點後先出文
有deadline

又做deadline fighter 屌佢老母～

未食5月糭

交得切 爽

「榮叔！」你向外走去幾步，握著車尾的鐵杆探出大喊。

事態比你想像之中還要嚴重得多。

如果只是一兩隻普通喪屍－－甚至再加上一隻先知也罷，以麗淇的運動能力倒是足以應付……但若然是不幸地對上那隻臂粗身細的怪物，相信就連榮叔也毫無勝算，何況是她呢？

那怪物不但懂得隱藏行蹤，細小的身驅更是能夠發揮出不合常理的力量；要是說「先知」的突變是為了補足其感知能力的話，那麼它的突變便是為了「殺傷力最大化」。

不……不對……它們一定有著其他方面的弱點。

「阿桂，你淨係搵到呢條閉路電視嘅片？」你重新跑到他的身後問道。

「係……就係，不過好似仲有其他file……」對著滑鼠快速點擊數下後，阿桂隨即開啟了一個帶有數張黑白圖片的檔案。

你的身體正在打顫－－全因眼前這份文件附帶的三張照片，全都是你曾經去過的地方。

前天與帕奇分別的十字路口，接近傍晚時分經過的油站公路……以及離這裡只有數百米遠的山坡。

分別在於前兩者是從閉路電視的錄影片段所擷出的，而後者則明顯是使用無人機進行高空拍攝－－而你也馬上認出那「Pit Bull」正是不久之前被MK妹一發爆頭的那一隻。

「阿桂，你哋啱啱出發個陣有幾多架車……」你不由自主地冒著冷汗。

「……兩架七人車囉，不過有一架係中途就同我哋呢邊分開咗。」

你這才恍然大悟。

執一執歌利亞個part啲字

養左成個幾星期一口氣睇番好爽，樓主加油

有待回收確認
仆街了，一直比人mon住

有待回收確認

即係俾人放咗出嚟？

比較下其他兩隻

btw 我係咪應該少食多餐
每篇少啲份量/斬兩part出

仆街原來同柏奇仔分開先係前日嘅事

比起walking dead個種末世觀 我比較鐘意紅van故嘅聚焦

我都幾鐘意你呢種方式 只係每次見到個timeline會嚇咗嚇

因為我覺得喪屍末日其實好難生存到咁耐
就算有軍隊 都要考慮長期補給 食物 乾淨食水 子彈
真正發展到去可以自給自足嘅地步真係難上加難
始終太多限制 無水無電

先知嘅數據都幾update
有機會其實比人mon住？

推推推推推

個hall死wifi成晚都未搞好

到頭來笨的原來並不是其他人，卻是自作聰明的你。

無論那個組織的真正目的在於聲東擊西，又或是分散投資也好，你也未免太低估他們的智商了。在遭遇到一次突襲失敗後，敵人也有可能已經得悉到莎姐目前的真正所在，根本沒有必要派人如同自殺式般前來查看訊號源。

唯一可以肯定的是，喪屍回收工作比起奪回卡車之上的軍用電腦，至少目前來說對他們更為重要；而基於那份文件上的描述，病毒變異種的出現亦理應是他們意料之外的事情。

再者根據圖片的拍攝時間及地點作合理推斷，你們的行蹤不但無時無刻地曝露在無人機的監控之下，那個神秘組織甚至還能夠控制全港的閉路電視，以建立龐大的情報網絡；而從得悉病毒爆發卻無動於衷的表現看來，他們絕對是樂見香港成為疫埠的一群。

「阿桂，我有樣嘢想你幫我手做……呢件事關乎到大家嘅性命安危，你應承我，一定要盡全力去做－－」

「砰！」

正當你語重心長地與他說著時，車外突然傳來了槍聲。

「無時間啦，我想你幫我係佢哋嘅伺服器入面盡量搵曬所有有用嘅資料出嚟」你吞了吞口水，握緊了手上的斧頭，「呢個可能係我哋最後嘅機會！」

「……好。」阿桂用力點頭，隨後便開始著手搜索；你則與MK妹交換一下眼神，示意她守在車內，好讓他能夠集中精神。

你匆匆轉身從車廂一躍而下，朝著聲音傳出的方向跑去一段距離後，很快便看到不遠處正不斷閃爍的槍火。「榮叔！黑柴！」藉著微弱的月光照耀之下，你勉強辨認到他們二人的細小身影。

「走啊！翻上車到！」黑柴一邊大喊著，一邊迎面向你跑來。「……依家、即刻啊！」

你往他身後望去，背對著火光的榮叔正以一人之力，抵抗著一隻又一隻從黑暗之中撲出的喪屍。

你決定聽從黑柴之言回到車上，讓榮叔獨自斷後（a），

還是毅然上前助榮叔一臂之力（b）？

b,撚屌黑警貪生怕死,榮叔高價格好多

A
費事浩南又阻住榮叔
Btw樓主唔好成日諗住寫死榮叔！

無啊

B

先知會唔會隔mon吹雞

B
榮叔唔可以死！

B 有主角光環 無事既

BB

B
唔好諗住寫死榮榮

大家1001前留個位比我

B!!!

好呀

樓主加快速度出文

a
大家記住，浩楠係毒L